有濕疹唔係我想 辛苦到想死 有無人可以救下我

今年19歲 絲
濕疹上年先開始有 9月開始不受控制 我好辛苦 每日最多淨係瞓兩個鐘 瞓醒起身成張床都係皮 好似沙漠咁 啲皮膚出水出到 每日要換3套睡衣 一日24個鐘應該18個鐘都係喺度R皮膚 完全停唔到手
全身皮膚都爛晒 伸唔直隻手 行親路隻腳啲皮膚都好似撕裂到就爆咁 真係好痛 學業工作亦因而受到影響 上堂專注唔到 因為企唔得耐所以反唔到工 停左收入
儲蓄亦用得七七八八
我未出過國 未去過旅行 一路都好努力反pt 想揾錢去見識世界 但辛苦儲返嚟嘅所有錢都用哂係哩個病到 真係好可悲 但更可悲嘅係我父母亦都唔體諒我 老豆老母處處中傷 問我係咪出去同人亂扑嘢 話我係生性病 叫我行遠啲 話我仲臭過乞丐 句句諸心 身痛 心更痛 我掂完嘅搖控 水壺 佢地仲會即刻拎去清潔
其實有濕疹唔係我想 我已經好積極咁樣進行治療 已經盡我所能..

一開始我啲濕疹只係生係隻腳到 範圍好細 去咗睇西醫佢開咗啲類固醇比我 查完類固醇啲濕疹係好快好 但係兩個月之後就翻發
而且越發越多 之後都係keep住睇西醫 睇左好多好出名嘅皮膚專科
黃x明 譚x棠 楊志x...好多好多個
佢地主要都係開類固醇比我 係好快見效 但係好快又反彈 而且每次翻發嘅時間都會愈快 濕疹範圍亦都愈發愈大 由一開始$5銀大細
到而家大過手掌 不停出水 紅腫得好勁 手又不停生紅點
之後上網搵資料發現我呢個情況應該係類固醇反彈 就開始戒類固醇 亦拒絕再睇西醫用類固醇 最多食抗組織胺藥(但其實已經食到純哂無乜用)

我仲去左睇中醫 但係睇完情況仲嚴重左 全身不停生紅色點 食完中藥個人勁唔舒服 個胃勁痛不停肚瀉 隻腳出水仲出得嚴重咗

我知道中醫係人夾人 所以唔死心咁去睇多左兩位 仲試埋放血針灸過程痛到生不如死 係咁流眼水 今次無乜副作用 但係都係唔太見效

因為搵唔到啱自己嘅醫生就開始試吓偏方浸死海鹽 用金銀花水 芫荽水 蛋黃油 食益生菌魚油等等嘅補充劑 搽銀水黃獅子 用平凡媽媽濕疹同行嘅產品 但係都係0作用 仍然不停出水好痕 依家都唔知應該查啲咩

我已經好乖咁樣戒口 戒糖 麩質 蛋奶 海鮮 牛 所有濕毒嘅嘢我都冇再食 水果都好小食 床單被鋪日日都換 所有日用品換哂做低敏純天然類型 我仲去咗做致敏源測試 但係都係搵唔到自己對咩敏感
有諗過做運動 見到隔離鋪有個巴打跑步有改善到濕疹 但我連行路都好吃力..跑步對我而言係天方夜譚

我真係唔知可以點 我好攰好攰
有晚辛苦到不停喊 仲拎肽想吊頸一死了之 最後比我阿妹見到阻止左我 事後我都有反思過 咁樣就去死好脆弱 其實我都好唔甘心 有好多野做想做 我仲有好多野需要做..

再嚴重落去可能要停學 但我真係極度唔想 咩都唔緊要 冇得食自己鍾意嘅嘢 無得打扮 出街比人用異樣目光掃視都唔緊要 但唯一我唔想放棄 最著緊嘅係讀書 我好想快啲好反 我想讀書拎獎學金 快d畢業出去做野逃離呢個屋企

我實在無辦法 所以我係到求下連登咁多巴絲打 有無人有方法可以令我舒服啲 或者會有中醫介紹比我 ..
（因為某d原因我唔用tg 所以無得pm）

濕疹真係好L辛苦

睇晒真係咩都試晒。加油

我都有濕疹 今年爆到面都有
搞到工都返唔到
之後睇中醫 睇左2-3個月已經穩定狀態
訓到 當然都要keep住戒口
但由紅痕 宜家得返黑印 小痕
你可以試下睇我個中醫

搭單問吓有無人試過劉漢長 余嘉慧？
好似好多人介紹

長沙灣 吳毓輝醫生 去試下 有濕疹frd睇完唔痕

謝謝你 同埋請想問下會唔會好貴
驚儲蓄頂唔到好耐

如果多傷口可以試下浸灰猛氧
始終都係要調理番好個身體
試下飲廿四味

戒口戒左咩野？

我以前都係乜皮膚都爛
塊面腫哂紅哂出哂水
之從中五後 開始無咁嚴重
我覺得壓力好大影響
唔好俾情緒影響個病
我依加30歲 無再大番發

同埋我覺得有隻cream幾滋潤 依加都搽緊
叫epaderm cream

有浸過灰猛氧 都係無用 可能我忍唔到手r佢
涼茶唔敢亂飲 幾個中醫都話我底好差

我明白呀 但壓力真係無可避免
尤其係呢啲屋企 我仲比人怨我唔去做野 成條蛀米大蟲咁

絲打加油
你個致敏測試搵唔到致敏源
咁係咪你對你戒口嘅食物都測唔到有敏感？
如果係咁 不如就試吓唔戒口 咩都食
至少營養充足啲 抵抗力好啲 咁對抗濕疹都有啲幫助

多d剪指甲

我明 家人既支持真係好重要
同埋我出黎做野先有錢去針灸
300蚊次 唔係個個負擔得起

香港有隻新藥膏，叫staquis, 都係 pfizer廠 (而家研究到疫苗嗰間）， 可以問下你醫生

出街有冇搽防曬？
一日飲幾多水？食幾多菜？
唔好唔食生果，生果有益的，怕高糖可以食青瓜

我係過來人，已經好番九成

有濕疹，係因為大部分市面上既食物含有激素同化學劑，有人食左會提早衰老，有人會爆濕疹，或遲或早，但保證個個都會有事

方法只有一個，就係減少甚至完全避免有害食物

信中醫係on9，佢用千年之前既方法，試問千年之前有無激素同化學劑？

西藥可以治本，真係頂唔順可以用少少。但最重要係靠自己

我覺得係壓力問題
我次次要趕deadline/考試先會有濕疹
冇壓力嗰陣就好好多lu

岐黃景略林庭濤，醫妊娠濕疹一流，可以話係藥到病除。另外有無做下運動？

無搽 皮膚太敏感
每日飲6-7大杯
其實無咩胃口 唔係食好多
只係食supplement 要食啲野墊底先食
一日一餐 會食半條蕃薯同一碗菜

藥房 60蚊 山本漢方 大麥若葉粉末 (3g x 44包)， 試下得唔得。

香港d天氣係好大既主因
太潮濕同乾燥
如果屋企有得長開冷氣應該會好d

每個人發濕疹嘅原因應該都會唔同嘅
我都唔知自己有濕疹係唔係關食物事
我而家每日正係食蕃薯同菜 菜嘅種類都係個幾種
小棠菜 椰菜 菜心 生菜 菜苗 青瓜

濕疹真係好痛苦
食益生菌有幫助
而且手類固醇只會越嚟越嚴重
google"類固醇上癮"會有更多資料
fb都有濕疹gp, 好多同路人
互相分享經驗，互相鼓勵
希望你可以堅持落去
有唔少人都可以控1個1情況
希望你都可以
加油呀

white vaseline for moisturizing skin
CBD oil

avoid hot bath

我個人覺得介得太清好容易一接觸到少少致敏原會更加大反應

你睇過嗎？但我唔係妊娠
都可一試？

西醫 黃國安
十幾年濕疹過來人
睇左佢大半年 停藥都好小反彈
呢加無睇大半年 係轉季先有番小小
但價錢就千幾 走唔甩
希望幫到你

我隻右手會起水泡同裂開
搽藥膏好番又爛過
但一飲廿四味就冇事

同路人 +1
都係會R到出血水 成晚痕到瞓唔到
針灸中藥西藥都試過
齋食豬肉菜心又試過
全部冇乜用

唯一試過有效抒緩係12點前瞓
第二朝起身係會舒服咗 同埋見到啲傷口冇咁紅腫
不過真係好難維持
有恆心可以試吓

出世到依家一路都有濕疹
依家已經係佛系對待濕疹
想食咩就照食 例如壽司、零食都會食
最多就隔耐啲先食下次
過咗咁多年真係醫到好攰
寧願對自己好啲
倒不如放鬆吓自己 比自己過得開心啲舒服啲
唔好比自己咁大壓力
冇人體諒你 唯有自己照顧自己嘅心情

睇完都覺得你用咗好多錢

係
其實情緒好緊要
我以前好緊張 愈緊張濕疹愈差
但反而佛系對濕疹 反而會穩定D

我見你話冇返工，咁應該唔係幾關太陽事
平時幾點上床訓？

毒素會累積，有排清，但可以食少量肉，最好係歐洲或日本產，而且煮法要好清，有需要可以偶爾食營養丸，我食開centrum

你食菜，有無用調味料？唔好用，連沙律醬芝麻醬都要避免

心情亦好緊要，嘗試唔好怨和恨，接受當下既不足，寄托將來

真我都佛系緊，依家個狀況係最好，但未好得返哂

睇文都feel到個種絕望

我都知道要早瞓 但係啲皮膚痕到瞓唔着
明明已經好早瞓落張床度 ..

做運動
supplement (綠茶素 洋葱素 B雜)
沖涼用松焦油梘/滴露梘

我就係咁慢慢好

試下完全咩都唔做 停左學停左工先
定時茶醫生比嘅藥膏 充分充分休息
調節好自己心情

10點已經彈上床 但係冇耐就會開始好痕 一r就r到兩三點先訓到 瞓一訓又痕 又起身再r

我都係...明明生腳之後發到去手額頭都有...
中間之前都有搽過類固醇...唉

有時會落少少鹽 最近都無落
我明白啊 我好想無視佢
但係每1秒身體都好唔舒服 生理反應令我好難安定
每日最驚就係沖涼換衫嗰陣望到自己啲皮膚
每次望到個心都會沉一沉

我太痕嘅話就會食粒褪黑素瞓覺
新聞話冇副作用
都有啲人話食完冇用
不過我就半個鐘內會開始眼瞓
你可以試吓喎

有冇諗住去驗吓
之前睇其他PO見過有人驗

要落啲鹽啊，唔好唔落

用美好既回憶同將來既願景頂住，得閒就放下負

咁後生，應該可以完全康復

tg: catisverycute
同你分享下, 加油

之前上網睇到話痕用冰敷轉移視線 我唔知係真定假/對你有冇幫助 希望幫到你 加油

你係咪心情唔好呀 希望你快d開心翻

食純素

加油啊
我有朋友都係細細個就有
見到佢好努力戒口就覺得辛苦
辛苦就搵下朋友講下 唔好自己屈埋d情緒

就係驗咗都搵唔到哈哈

其實依家都好似食緊素咁 一星期最多食一兩次肉
甚至唔食

我建議你搬屋 轉換下環境 心境會唔同啲
另外大廈水管都可能有影響

試下住一年半載郊區或離島

Supplement 係食 multi vitamins? Omega3? 益生菌？
飲食都要夠 蛋白質 脂肪

天然抗炎補品
生薑
薑黃素 cucummin
洋蔥素 Quercetin
白藜芦醇 resveratrol
等等

完全純素有啲唔同 直程調味料果啲都會留意

睇咗做濕疣

我雖然無咁嚴重 但我d濕疹位係手掌 每日番工都係用keyboard多 同事實會見到 都差唔多兩年半 睇開d 樂觀d對病情有幫助

過來人完全明白你心情
想當年初中絕望到學都冇番想自殺，屋企人誤會我以為係懶唔想番學
但後尾好彩佢地都有眼見我情況係幾嚴重先幫我搵各式各樣既方法（雖然成效都係麻麻
而家皮膚講唔上係靚但起碼叫正常生活到 所以想到絲打你講唔好放棄自己
我咁多年病齡咩死海鹽又聽過維他命又聽過邊d有效好老實真係因人而異要你自己去試先知，但首先你個mentality要夠tough先得 你預左要長期作戰，忍著唔r多飲水早睡早起呢d基本野一定要keep著做好

加油，我查類固醇查到無就停咗，但係都生返再反覆過幾次。最後我查到無，再持續查多咗查先算係控制到。

天水圍黃國威

我風癩濕疹都係睇佢，雖然我唔嚴重。佢收得算幾平，同埋會跟病人習慣畀藥/建議戒口，例如我真係太鍾意食辣，佢唔會逼我戒，但會叫我食十小同要食多d豆腐平衡返。

我之前都有濕疹
但戒口就無事
巴打有無試過食清d？
唔好食牛羊海鮮

唔好放棄，一定可以好番

保濕好緊要 Aq cream好平

嚴重就用左類固醇先 吸收完就再上保濕

忍唔到就用保鮮紙/帶個手套腳套之類

加油呀

我都有。。。
要注意飲食
皮膚保持一定濕度
你唔做以上兩點無人幫到你
改善咗記得做運動

去KT睇樺醫館-李家麟
早排壓力大搞到濕疹番發
睇左佢4個月好番曬

在唔係既話就睇浸大中醫, 余嘉慧
我第一次大爆睇左佢8個月好番曬

濕疹過來人明白你痛苦
希望幫到你

睇過西醫李卓鴻好返 不過應該個個人唔同 希望樓主成功搵到啱自己嘅醫生

最近用咗一隻叫cubed 香港牌子美國製造嘅cream
佢用漢麻成分 我本身皮膚極敏感好多嘢都唔用得
用呢個無敏感 效果幾好
見佢啲用家評語好似都唔錯 樓主都可以睇下

祝你早日康復

絲打 加油

絲打，戴定頭盔先，
我諗你對濕疹既認識實熟過我，俾唔到咩意見你，
就咁睇你既情況，不如你用左類固醇等佢唔好惡化先，
等個身體有D本錢去做運動，
皮膚問題通常都係免疫問題，做運動可能有幫助

幫推
好慘, 但見到有其他好嚴重既人最後都搵到方法好轉, 唔好放棄
心理可能對病情有影響, 雖然好辛苦, 但都要諗下方法保持樂觀

搬屋真係無能為力有機會都想出去住

你行動力都幾強，唔錯

方向正確，但純素唔係咁易食，好易搞到營養不良，建議可以每日食少量肉

容我坦白，聽你講到咁嚴重，相信唔會短期內好番，但既然方向正確，我相信你將來可以完全康復

試下CBD
或者睇一個叫黃若夫嘅女中醫
不過中醫呢啲野人夾人 要慢慢試

Omega3 益生菌 綠茶素

絲打 唔知點安慰你
希望你加油 一定會好返架！

老豆老母咁樣.... 有冇圖睇下

CBD真係唔錯
斷唔到尾 但會止到痕同唔再甩皮先

好明絲打 辛苦你啦
我濕疹唔算好大範圍 唔知幫唔幫到絲打
一起我會戒凍嘢同勁飲水 個人唔夠水會濕就痕
同用金盞花膏 咁做一星期就無事

一定要做好保濕
之前塊臉生過 睇完啲醫生都係開類固醇 不過自己都唔敢用
每日係咁搽保濕 有時返工都偷偷地去廁所搽
試左幾隻唔同既保濕 有隻搽左幾個星期就退左
去到依家都keep住用 無乜點返發
加油

幫推
希望有其他人幫到你

有無試過濕敷？
之前睇完醫生用類固醇醫好表皮，但啲皮膚仲係唔識鎖水，醫生叫我揸完cream就去濕敷，敷咗大概兩個月左右，跟住啲皮膚好咗好多、冇以前咁乾、咁易復發

夜晚沖完涼搽cream，再搵塊濕毛巾或舊衫包住，再搵塊乾嘅包起佢，包一晚/2-3小時

查類固醇
好番之後
做大量出汗運動,之後要立即沖涼
每日要飲大量水 起碼2L 以上
我自己係咁好番
明白你有幾辛苦,頂住呀

搭單問有無巴絲聽過一種情況
係當你緊張/熱果陣 就會成身痕
有一粒粒紅紅地嘅野生係皮膚
但過一陣又無事
持續左幾年 次次入冬/冬天就會咁

樓主好慘，保重

等日本開番關去搵丹羽療法
我睇左上年睇既
到依家仲未覆發
你預洗6-8萬左右

冬天先係地獄
希望你完全入冬之前 可以醫到去皮膚唔出水
如果唔係你會感受到咩叫生不如死

搵返你部iphone 8s啲相未
搵唔到就死咗去啦 人生仲有咩意思

如果負擔到嘅話
可以打biologics
打咗幾個月已經好返曬
但真係貴 要萬幾蚊一個月

試過用Dupixent未? 係好貴, 我本身都係嚴重濕疹, KEEP住打左一年定下得番好少位有

之前有醫生教過用凍水沖涼會好

睇啲傳媒報導話有隻新療法叫生物製劑，
大概係keep打針打一段時間為一個療程。
其他嚴重皮膚病都有用到呢個新療法。

試吓問吓你啲醫生知唔知/啱唔啱你用？

利伸：
我都有濕疹十幾年唔斷，仲要生上頭生上面
乜鬼天然嘢中醫都唔啱用，
傷口流血就睇西醫。
戒口戒到嘢都唔係太想食，依家九成九都係食素...都冇用！！！

濕疹與我同在

過來人揮手
請問一下點解唔用得tg
篇幅太長有排講
你有冇其他聯絡方式？

唔好意思 眼殘睇漏咗
我係輕微濕疹
但我係擦cream同戎口有用

同做運動我都覺有用
但要keep住做
出完一身汗 第日感覺好啲
其實做深蹲都可以出好多汗

你老豆老母咁on9同賤格,你搵到醫生都無錢醫啵,搵個明事理既親戚,或者社工,醫生更好同佢地解釋,唔係性病先會好D

一日一餐食咁少野?

試下咩都唔好做 淨係搽保濕cream/用豬油膏沖涼
我驚你試咁多野會仲刺激到佢係咁爆

有冇信仰？
如果有可以多啲倚靠神
神會看顧

綠茶素..... 我食完會訓唔到, 懷疑含太多咖啡因..
你要食返啲multi vitamins 包晒ABCDE.....

薑黃素 cucummin
洋蔥素 Quercetin
白藜芦醇 resveratrol

呢啲補品上網買會方便啲同平啲

見證阿爸好番嘅過程，本身都好似你咁嚴重：

芫荽煲水
攤凍之後每晚沉

加戒口，運動
免疫力好番之後會控制到

希望你快啲好番

有冇試過用死海鹽？
沖涼嗰陣用死海鹽開水淋身
我用完之後濕疹係有改善 痕少咗
當然冇可能完全好番哂
至少可以舒緩濕疹症狀
到依家每日都keep住咁做
不過唔係個個都有用

打針

絲打加油
明白好辛苦，唔好咁易放棄

可唔可以捐錢比你

屌你老母死撚開啦

祝你平安
捐錢就免問

你老豆老母有冇常識，咁on9嘅野都講得出

我大約7-8年前有過好嚴重嘅濕疹
同你一樣係乾到裂,仲要係膝頭後面行唔到
手掌都係又濕又多水粒朝朝都損哂
後來睇咗個中醫早晚一劑,飲咗2星期就冇哂事
而家連疤痕都冇,我唔講唔會有人知我曾經有濕疹
而家我食乜都冇乜問題,不過我就怕出事所以唔會惦蝦蟹
因為個次經歷實咗太辛苦,不過呢間中醫個時攞藥有d煩
而家冇睇過唔知有冇方便d

btw 我有搽埋寶膚靈等傷口至少止下痕唔惡化
不過呢輪先知佢有類固醇,我純分享下自己點好返

可以

放心 你唔係自己一個面對

之前試過食素幾年，改善咗唔少。
而家唔食牛肉，
唔食令自己發濕疹嘅野食
食好多生果
飲好多水
得閒按摩下淋巴
而家只係轉季會發一發，其他時間好少

呢個病係好需要保持一個良好心態
有耐心，要保持開朗
我明白會好辛苦，我都曾經想自殺
但要相信同堅持

一出世就有濕疹

睇過mk有個葉鵬舉幾好
但呢幾年有好轉就無去睇啦
大約$1000一次

樓主你好
你會唔會想試下睇中醫？

上面個伯伯睇咗16個中醫都冇用
第17個醫好咗佢個濕疹

睇字都覺得辛苦
我真係無咩幫到你，但好想同你講聲加油，撐住呀

我都有十幾年濕疹最近一年好左好多
不過我不嬲都唔介口 為左呢個濕鳩病冇得食好野
唔值

我今年年頭都試過同你一樣情況
訓醒成張床都係皮 d皮膚R一R就即刻出血
後尾都係睇譚x棠好返，每次既藥費大概1300~1500
依家個身仲係有d疤，同埋好乾，但都好似樓上巴打咁佛系對待濕疹 d野想食就食

但聽到有d fd同我提及過好似最近依兩年有隻新藥
叫生物製劑，係打針既，keyword係 dupilumab
但因為新野所以超貴，幾乎係一打即斷濕疹，可以望下

另外仲有一隻叫脫敏治療 係養和醫院既，依隻比較平但我少search資料

本來我不嬲都係做cd rom，見上面無人提過生物製劑專登打一大段覆你，希望可以幫到你，我真係試過同你一樣情況，好明白你既感受，希望你快d好返

我係過來人，battle左十五年，今晚回覆你

CLS 點解啲醫生比你停類固醇 定你好番自己停?
類固醇係唔停得 只可以慢慢減
你每停一次就會嚴重兩倍咁生番出黎
你仲要LOOP咁多次
做生化實驗咩大佬......

有興趣睇余嘉慧 但好似好full
另外想問吓第一次睇係咪要預約？方式係打電話？
因為上網搵唔到資料

我好似小學到大學畢業前都有
手腳都有 訓覺自己r到成手血
啲血多到入埋指甲 皮爛左都r
果陣會著牛仔褲同緊既長就衫包住等自己唔好r
綁住自己對手都試過 我都唔記得點解好返
但濕疹有可能再大過啲會無 我好似廿歲左右斷哂
唔好放棄 同繼續讀書離開呢個仆街屋企
當你好返哂之後皮膚係無疤 唔好太灰心
我記得我後期好返係唔關西醫事
有無試過查少少爽身粉等佢唔痕？

加油！
我都有濕疹 之前不停擦保濕野令到佢謝
平平地可以不停擦蘆薈gel ($20 一大樽）
身邊有人睇筲箕灣中醫醫好左

會唔會戴口罩有影響

你藍定黃

google search 浸大余嘉慧
佢唔同日子係唔同地點睇診
一定要預約

有無養寵物？有無毛公仔？個過敏測試係測幾多種 抽血驗個隻？ 最緊要搵到有無明顯致敏源先 同埋要忍手唔好R

濕疹好難斷尾 有起伏 係唯有慢慢控制 要揸緊個信念 知終有一日會穩定落黎 同埋濕疹係因為皮膚無水 d皮膚鎖唔住水 所以可以用護膚膏狂搽

類固醇揸都係薄薄地一層 不過你咁樣就唔好搽住啦 淨係狂搽潤膚膏 一痕就搽 搽幾多次都得 最緊要唔好R 唔係既話傷口好難埋口、復原唔到

非打手，之前中環睇陳寶x 唔知你有無試過 又唔佢其實係咪特別好 不過俾你參考下

食野方面唔係戒食物架,係戒煮食方法同你會過敏既食物.
煮食方法即係煎炒炸之類,有用油既最好就唔好食啦,你太嚴重了,好D先食番
過敏既食物唔一定係海鮮同牛之類,食素會有幫助,但將來可以慢慢食番其他野.
最後,戒口係街食係做唔到架,一定要屋企煮,so,你要諗計搵個地方可以自煮,或者同on9老豆老母解釋係幾重要下.
醫生好多人介紹,我就唔介紹了,屋企繼續on99就搵社工幫你係出面住啦,係呢個on9屋企係唔會醫到

樓主送單新聞你睇

要戒類固醇
試下食multi vitamins, omega 3再加月見草 （食兩個禮拜 冇咩negative impacts就加劑量，月見草一日最少要食1g,大概8-10粒一日）
皮膚keep 住保濕
沖完涼 搽蘆薈gel （我會加茶樹油同薄荷油溝埋啲gel)
應該好快會吸收晒 再搽lotion (我而家自製金盞花lotion)
乾晒後要搽（椰子油甜杏仁油膏）
呢半年每日都係咁過 有啲位開始好 仲會痕 但起碼冇再R出血
加油

你上年先有濕疹？過去咁多年有無用過類固醇？

睇完之後喊左
以為我係出post
不過我屋企人都體量我
我一介類頭三個月都係咁嚴重出水手腳又痛
伸唔到直 日日訓一兩個鐘就彈起身
一訓完張床多皮到甩到沙摸
所以工一定番唔到 出街都唔得
日日係屋企發梅
行步路都痕到傻
但呢家介到第7個月
都好痕 都會出水 但叫好左少少
呢排好凍 d風吹到皮膚痕到仆街
記得著長褲 訓教試下燒艾
我呢家心態可以快d死就好
仲有開類固醇既醫生真係....

睇晒 feel到你好絕望
絲加要加油啊！！
祝你早日好返

我都係今年忽然有，唔知咩事共勉之

買個空氣清新機 會唔會好D
雖然唔知有冇用

佢太嚴重了,無得唔戒啦,有好轉先好諗食野

絲打我同你經歷差唔多嚴重 不過我係由細到大都有
我都係全身生野 細細個成日冇覺好訓 一起身成長床都係血跡 天氣乾嗰時仲攞命 R到隻腳面表皮甩哂 試過因為咁感染左其他病
由1-10歲差唔多所有方法都試過 中醫 西醫 針灸 類固醇 cream 全部唔work仲要搞到勁多副作用 依家隻手同臉因為查太多類固醇搞到皮薄哂
直到小學五年級嗰陣有人介紹左沙田第一城某名醫比我（嗰位醫生幾年前比人釘牌 依家都退休唔做）佢即刻幫我做抽血檢查食物敏感 最後驗到原來我對牛雞羊肉 海鮮 麵粉 奶類 豆類都有敏感
所以先會有咁嚴重濕襯。之後佢開左好多藥，嗰排差唔多每日朝早臨訓都要食十五粒藥
最後我戒左幾年口+食藥 跟住就好好多
依家我18 除左間唔中考試壓力或天氣乾之外 差唔多都好番哂
絲打我建議你先去買樽魚油試下，跟住去驗血檢查有冇食物敏感（呢個超級重要）有既話一定要戒口
中藥我個人唔覺有用，但係如果你太嚴重既話好多西醫都唔會幫到手
沖涼嗰陣切忌沖太熱 晚晚記住查cream
買番隻類固醇(elomet cream) 但係記住問清楚醫生啱唔啱先買
如果你流汗唔會痕，記住做多運動。
打左咁多嘢希望你會睇哂，如果開TG既話不妨留名dm
我明白呢種痛苦，當年我戒口嗰陣成日喊 因為冇得食我最鍾意食既雪糕
希望你可以戰勝濕疹 最緊要保持樂觀 加油你一定得！

試下好返啲時
keep住做運動
以前面皮膚生到又係想死
之後搽茶好返啲就做運動
呢家正常無事

屋企人同你一樣，最後去咗日本醫好咗

點呢

涼茶係唔可以亂飲
尤其你而家有濕疹
啱啱先見到你話食完中藥個人勁唔舒服,其實係代表個d藥唔啱你,
開錯藥,我初初睇其他中醫都試過

會唔會關屋企 塵"滿"事

staquis呢隻for濕疹用嘅藥膏，可以試下用。

我都試過成身冇一撻唔係紅腫出水
睇完荃灣曾偉雄好返哂
而家touchwood都白白滑滑
但情緒問題都關事 個時好唔開心先爆發
情緒好左皮膚都會跟住好
可以既話 盡量避下你父母
希望幫到你

唔可以食得咁清架 身體會愈來愈差
要有自癒能力要食蛋白質
同埋每日盡量食多啲類型嘅食物 咁腸胃個gut floral先會好 皮膚先會好

我個陣係每日都執六至七種瓜菜加豬肉或三文魚煲滾湯(唔好煲多過半個鐘 會無哂啲營養同埋熱氣) 再加每日食蘋果一個 再加每日蜜糖蘋果醋

以上配方未必岩全部病人 要睇自己有無對個樣野敏感

加埋用死海鹽、中醫（雖然感覺無咩用）同埋一星期行一兩次山 而家touch wood好返哂

如果面有濕疹 可以留意下有無鼻竇炎 同埋呼吸暢唔暢順 每朝深呼吸做Mediation都有幫助

利申：生到成身都有 最嚴重個陣上埋面 腫到唔認得自己 睇中醫中醫問我駛唔駛去急症

係，唔好用煩固醇，戒口，不二法門

加油 皮膚病真係會令人好辛苦我明
見你試咗咁多嘢都無咩建議可以俾你
希望你搵到一個夾到嘅醫生
一定有方法可以幫到你 唔好放棄

加油呀
你並不孤單
得閒既過黎搵你喺你屋企附近行下散下心

推

D人叫我介口
但我做過敏test根本無野過敏
要介口係因為你濕疹爆緊驚D野食會影響病情
根本唔關食得多某類野食,但某D濕氣重食物就少食D
海鮮我就試過食crab 同龍(哈) 會番發
人人情況唔同

我大爆個陣日日出街食白雞飯同海南雞飯咋

順便分享埋 我係用cetaphil intensive 好滋潤架

幫唔到你手，但睇落都辛苦，辛苦晒你⋯
幫推

巴打,建議你睇我介紹個2個中醫
佢地真係work架

唔知打針有冇用
樓主可以諗下
生物製劑

不過當然等皮膚好返啲先用啦
唔好怕類固醇
我之前都係類固醇反彈
但最後都係類固醇醫返好我

請Google 白馬xxx

中環 梁治西醫生
之前因為其他皮膚問題睇過
記得佢有講過長用類固醇唔可行
佢自己prefer用無副作用/依賴性既藥
唔知幫唔幫到你🙇🏻‍♀️
但起碼可能有個機會

加油！ 我細個都成日有濕疹
出曬水 痕都瞓唔到覺嗰種
都係靠慢慢改變生活方式 戒口 保濕
大個左先好返
有希望既！唔好放棄！

去咗驗血睇吓自己對咩食物過敏先
然之後用西藥壓制住先
戒咗口之後會慢慢好
當然潤膚膏一定要查好

分享下，我二十歲度有濕疹，冇睇過醫生，最後靠自己節制飲食，持續一年之後就好返晒。

我係發現自己食完蝦蟹，尤其係蟹，啲濕疹就會好犀利，所以自此就唔會再食海鮮，另外都減少運動，因為出完汗對濕疹都會有影響。

另一方面，我發覺食完涼粉同龜苓膏，都會對濕疹有好方面嘅影響，會消左炎，所以我喺呢一年日日都會食一罐涼粉或者龜苓膏，食到朝朝都肚屙咁滯，啲屎係黑色同流質嘅，捱左一年。

大概一年之後就退晒炎，而家再食蝦蟹都冇問題，只係留低因為用類固醇留低嘅斑，同埋啲班有啲位出咗啲毛髮，Research過知道呢啲都係用類固醇嘅後遺症，所以奉勸千祈唔好用類固醇。

濕疹、類固醇反彈/上癮、紅皮症、戒斷類固醇/免疫抑制劑

濕疹、類固醇反彈/上癮、紅皮症、戒斷類固醇/免疫抑制劑（二）

我喺四年前，2016年，經歷同你相似嘅情況，生不如死嘅生活，用咗兩年去康複，而家已經好返哂。希望我過去嘅經驗可以幫到你。

樓主有緣聯絡到我嘅話，可以幫到你手

加油啊絲打，我知道濕疹真係好辛苦
日常生活上最緊要都係保持身體有足夠水分，包括飲多啲水，搽aqueous cream （唔同Physiogel或者QV等品牌因為每個人膚質唔同，其實冇話邊隻好啲）；其實屈臣都有大罐裝嘅AQ cream賣，可以試試，不過記住買hypoallergic formulation （因為有啲AQ cream含有一種可能致敏嘅表面活性劑叫SLS）；同埋千祈唔好唔搽AQ cream就搽油性膏（比如凡士林），因為咁樣會令皮膚更加乾

同埋好多事濕疹都同居住環境嘅致敏源同個人心情有關，如果你知道已有嘅致敏源或者持續唔開心，都應該尋求相關嘅協助啊！

正話你話類固醇同口服抗組織胺一係會反彈，一係已經免疫，我唔係好知道有咩好嘅皮膚科醫生，但都想俾小小insight你就係而家濕疹有更加多嘅治療選擇架！見到樓上都有話Staquis（crisaborole）係其中一種，第二啲藥物包括免疫抑製劑例如tacrolimus同cyclosporine，生物製劑例如dupilumab，甚至係光照治療（phototherapy）都係可行嘅治療方向

祝願絲打早日康復！

三十年濕疹路過
我睇開何翠芳 佢有哂中西醫牌
我睇左好多個西醫都唔work 所以睇佢係睇中醫

不過我覺得關香港d水質同空氣事
我早兩年去左韓國旅行
兩次都係沖左兩日涼d皮膚就開始好同唔出水

你啲濕疹係大撻定細細撻？
如果大大撻你試下用雙氧水消毒下殺菌 睇下會唔會快啲埋口

我都有濕疹, 有左幾年. 之前睇西醫幾乎好哂, 但戒唔到酒, 所以無斷尾. 而家情況唔算太差.
我既建議:
1. 偏方係哂時間, 可以不理.
2. 中醫無用, 哂埋錢.
3. 千祈唔好用指甲搲, 最多用手心擦, 痕就揸潤膚膏.
4. 濕疹係免疫力問題. 身體免疫力同三樣野有關: 睡眠, 營養, 運動. (三寶)
5. 唔好偏食. 否則影響營養吸收, 對個病無好處.
6. 幾辛苦都要做多的運動, 休息多的, 其他運動做唔到就行路, 行下停下都得.
7. 最緊要醫好個病, 就乜都有可能. 讀唔到書無所謂, 有條命響度就得, 最多遲的補讀番. 完全無問題.
8. 人地可以對你唔好. 你唔可以對自己唔好.
9. 人生世事難料, 咪以為你的免疫力唔會改變, keep 到上面三寶就乜都可能發生.

絲打加油呀！！

我好耐之前皮膚科醫生係開黎隻body lotion比我
hktvmall有得賣
可以試試
好保濕 唔會立痴痴

我而家廿幾歲，都有濕疹問題，濕疹困擾咗自己超過十年。中學嗰期最嚴重，成日流血、出水，啲人見到會問你做咩成隻腳損晒，個心都好唔舒服，會諗點解自己會咁樣。

咁多年嚟睇好多西醫中醫都唔掂，只有食藥搽藥膏等佢唔好爆得咁勁。

跟住早幾年有次去咗轉日本，去之前同去之後，基本上好咗九成，我都唔知點解，可能空氣環境問題。

跟住呢兩年都冇乜點出返，有時天氣乾燥先會有少少，不過搽啲藥膏就冇乜事，而加生活都叫做正常返。

我好明白有濕疹嗰種絕望，對生活真係好大好大影響，醫濕疹係一條好長嘅路，不停試各種方法，搵唔同醫生、藥，個人真係好攰，我都有諗過放棄自己，但係好彩我堅持到，而家都叫做做返個正常人。

點都好，要加油

我之前都幾嚴重 唔好比大壓力自己好重要
心情好自然有改善 加油

試下記錄每日自己食過d咩，有機會人食物過敏/食物不耐。

佢都係開類固醇

你不是濕疹 係類固醇上癮
加油 戒類固醇係超級辛苦
出水會有怪味 皮膚90%甩皮
好多人郁經歷緊
一齊加油

另外比一個建議你
少啲上連登 少啲睇新聞
心情好影響病情

樓主父母好撚衰，呢啲人欺善怕惡唔洗比面，大大聲屌柒佢地，話我係你個女你地咁對我！！！要不斷還擊，轟撚到佢地無力還手為止，再唔係打柒佢地一鑊，等比佢地知呢個地盤係邊個話事嘅！！！上一代啲賤人同畜生差唔多，最多攬炒一齊死，佢知唔夠你打，自己又唔夠膽攬炒一齊死，就只能夠會尊重你

老師你近排點?

試下袁振陽 幾好 我都係濕疹 成身爛

我都係做運動
出好多汗
加日日飲2L水 先好番好多
做運動的確有用

人地有病叫人想信神

有無做過敏感測試搵源頭係咩？
屋企人做既工種或環境會唔會成日接觸到化學品、消毒物品？

明白呀
我哥哥之前都好嚴重 成身冇一撻正常皮膚 反反覆覆都有5年
成個人好depress 冇晒人生希望咁
雖然都試過戒到極清 同做血液敏感測試 都搞唔掂
大概兩年前去中環睇西醫楊x強 （好似$1200一次同排好耐期）
之後就冇好嚴重既復發喇
慢慢宜家咩都食得 開心返晒
唔好失去希望 咩都試下 加油

都明人人推介不同醫生/療法會好亂好煩
可以mark 低慢慢揀

過敏test係廢,我都做過.
人人過敏既食物都唔同,最痴線既係細個無敏感既食物,大過可以變過敏,所以治標之後樓主要慢慢test番咩野過敏,不過而家咁嚴重,就算吧啦,食素戒哂佢等治標會好D

我搽左類十年
我身體都比較差 我出去都不自然係咁r

我呢兩三年又係生濕疹生到上半身好多位都有，早排睇咗你提到嘅其中一位醫生，搽咗類固醇啲濕疹唔再發，而家主要靠平時保濕同做運動控制病情

我同意類固醇係治標唔治本，因為濕疹基本上好難斷尾，我覺得樓主最好都係睇皮膚科，跟足醫生指示用藥，等皮膚唔再發炎先，然後改變下日常生活習慣減低濕疹複發機會同程度

btw情緒同壓力都會影響病情，雖然你屋企人唔理解你嘅痛苦，但係呢度唔少人都會支持你

真係！涼茶真係唔可以亂飲！
個個中醫都係咁講

我地係咪睇同一間

信中醫根本on9

我呢家行緊自然療法
有食療加放血
因為食療錢好貴
所以冇睇中醫

幫你推 絲打加油呀
我由細到大都有濕疹 起因人人唔同不過都同你分享吓 希望幫到你
最影響我嘅係天氣同壓力 天氣乾就要多啲搽潤膚膏
另外戒口都好重要 濕毒嘢千祈唔好食 盡量食清淡啲
我諗屋企人俾你嘅壓力都有影響 唯有控制吓自己嘅諗法 唔好將佢哋嘅說話睇得咁重要啦
希望你情況好快有好轉

我明
每朝起身成張床單同指甲都係血跡

樓豬加油
我冇你咁嚴重但係都feel到有幾辛苦

我自己係睇李梓源同埋屯門蝴蝶邨個潘文昭醫師，希望幫到你

身體免疫力差加上而家疫情咁樣
建議你休息返半年左右

叫得人睇西醫既一係用類固醇,一係就免疫力抑制X
全部治標唔治本

嫁比個有bno 嘅連登仔過英國
完

我就係2次濕疹大爆都係睇中醫先好得番

用左幾耐類固醇？

如果唔驚針灸可以試下協和趙致中 我諗我細個都算濕疹好撚嚴重果批 去到一個位要訓覺前搽晒cream喺全身然後包保鮮紙再戴手套先訓都試過

睇左佢針左一兩次已經有明顯效果 不過價錢就偏貴 預番幾百蚊次 針到而家淨番d印 雖然未算斷尾但係起碼出街唔會比人望 坐車隔離個位唔係最後先有人坐

頂住呀巴打 講真身邊人唔理解你嘅病慘過個病本身 我都好明白 但係唔好放棄 希望你快d好番

有過fd又係好嚴重
佢後尾試偏方 7定10日唔食嘢
只係飲水/椰青水飽腹 好似仲有果汁
頭幾日身體排毒會好唔舒服
情緒都會唔太好
捱咗頭幾日之後就好好多
佢呢年幾keep住健康飲食
未試過翻發
你有興趣試話我知 幫你問清楚個fd要點做

試下照led 燈，金魚鋪都有賣。

支持你

Supplement
L glutamine + colostrum
Fish oil, probiotic , NAC

介口
Sugar 同加工食物

飲食
行low carb

希望幫到你
但呢個世界冇仙丹
請最小三個月睇成果

千期唔好再用類固醇

之前試過春袋濕疹所以我好明白你既痛苦

最後發覺個人要先提升番自己免疫力先係治標治本既方法
因為皮膚就係人體嘅第一道防線 佢有事姐係話你知身體有地方唔舒服

希望你早日康復啦

沖凍水涼

頂住

加油

我明你感受
洗唔洗介紹醫生比你

用煉奶水茶下啦

樓主
講真壓力好易會令到人免疫系統失調
如果主要壓力源係屋企人嘅話咁有啲難搞

加油啊

做運動

廣華醫院胡東流

睇皮膚好勁

嚴重濕疹咪睇中醫根本無撚用
飲果d山草藥盞浪費時間
初步覺得你可能身體入面有事
建議驗下血睇下有無咩菌入左血
同埋睇醫生睇一兩個星期無作用就轉
再拎上個醫生d藥比下個醫生再分析
濕疹係免疫系統失調
正路開岩藥就好快有效用

完全明白
但首先真係要忍手唔可以R！
沖涼唔好用太熱嘅水(你忍到沖凍水都得)
同埋唔好直接用水沖嚴重嘅位
然後戒口
唔可以食:牛 海鮮 糯米 辣嘅野 洋蔥同蒜頭
如果真係勁痕連雞肉同小麥製嘅野都要少食
食多啲菜 食清淡嘅野野
例如:豆腐(落少少豉油) 蕃薯
食多啲梨！(中醫師話我知既)
仲有就係飲好多好多水 排走身體入面既毒同濕氣
一定要早訓！同埋保持心景開朗唔好比咁多負能量自己！

有左濕疹都大半年但仲未斷到尾不過戒口加睇中醫真係work！由瞓唔到去到依家一時時先痕
依家其實有好多for濕疹又無類固醇嘅cream
不過人人膚質唔同你真係要逐款試(我都買左5 6種先搵到最岩自己嘅)

加油！係好痛苦又無乜野好食咁
但當係清下腸胃同調理下身體啦

經歷咗2017年第一次戒斷類固醇，2018年2月第二次類彈，但有第一次嘅經驗，而且類彈情況輕微咗，所以好克服到。
大慨半年後就好轉，之後就真係完全康復哂。

近一年半生活重回軌道，可以去旅行做運動，正常飲食，工作同進修都順利。

所以希望可以以個來人經歷比樓主參考下。

幫你推

加油💪🏻仲有好多人支持你

有冇用過black seed oil ?
聽人講有啲幫助

試過搽日本個d馬油未

想唔想睇下中醫呀？ 銅鑼灣既蔣沅澄中醫幾好架，我有朋友睇左好返好多

濕疹真係好慘
我諗起之前新屯門中心單新聞

btw撐住呀

咁嚴重，樓主毒素應該累積多年

今日你三餐食咩？

睇中醫唔好貪平同就腳
唔好揀樓下坐藥房個啲
坐藥房既9成半都伏到仆街

我自己睇法係類固醇只係即時紓緩病情，等皮膚唔再發炎
最重要係好返之後日常護理皮膚同改善生活習慣

頂住呀 絲打 逆境好快過 一定有出路

樓主睇唔睇到？

小弟都有 全身一路用 豬油膏沖涼 吹乾個身半個鍾就上cream 整好咗 得返少少紅印
依家得返面有 依家用絕招綁住自己訓

樓主 加油
我都有濕疹 經歷過類固醇反彈
所以好明白你感受 真係好痛苦
但我而家好返8成 由紅皮症同而家變返正常人咁生活
所以你都會好返
你試下係Facebook search 我不是濕疹 是類固醇上癮
呢個群組有好多一樣症狀一樣suffer緊既戰友
入面好多資訊睇 亦都好多康復case比到信心同鼓勵你
加油

咪癲啦叫人飲廿四味，害唔夠人咩

留意下呢幾樣致敏源

洗衣液
床褥
煮野食隻鑊

我上兩個月開始打濕疹生物製劑 dupixent
醫生話對痕癢好有效 紅疹就見人見志 不過就好撚貴
我之前都r撚到仆鳩 每日沖涼都痛到仆街 間唔中都會沖到崩潰 一路沖一路痴撚線咁大嗌同喊
瞓教又係睇彩數 好彩就攰得滯就可以瞓到天光 平時就r到天光係例牌

未必關濕毒事，我個人經驗就係凍飲 + 甜嘢！

push

我去英國讀書果幾年 全部冇哂..

講真
有錢就用新藥dupixent
應該係最有用＋治標的

我自己就係戒口(牛奶、濕毒海鮮)
食益生菌、OPC3加長期帶住cetaphil出街喪補搽
基本上控制到由一年四季長期爆到四肢、頸、面都有，去到宜家得一個手臂摺位淨係壓力大同轉季先會少少紅
基本上壓力同香港天氣真係好影響
食藥、supplements都只係控制斷唔到尾
得試過去外國一段長啲嘅時間先好返晒

生物製劑其實係咪一定work？

有冇效？

試下 用CBD 外用內服

PUSH 樓主加油

試下去外國
exchange一排無咗8成不過返香港又嚟過

Know that feel
西醫 中醫都睇過
宜家算好咗
穩定咗
唔會大發
Take care

絲打加油我都有濕疹
係大個咗之後先冇咁嚴重，
同埋近年開始做運動，同保持心情放鬆
先有好轉
心情真係好影響到！
做運動又真係會個人開心啲！
但記得要準備好毛巾一出汗就抹！
汗會誘發皮膚易痕同敏感
最近天氣咁記住搽多啲保濕！

最緊要搵致敏原
個測試check埋個致敏程度有幾高
我本身對塵蟎好敏感，係人哋肉眼睇個環境覺無乜嘢，好似乾淨，但我可能已經會啲皮膚開始紅，有時跟住出血水。返工office同事放啲訂貨紙箱喺附近，就會開始痕。平日加強返清潔（例如日日抹檯）同用啲殺塵蟎劑，情況就好咗。因為食物對我嚟講唔係致敏原，反而戒唔戒口都無分別

同埋用松焦油沖涼幾有效（但好難聞），幾年前身r損哂，用咗之後ego嗰隻之後（我諗其他牌都得），加食藥，開始無咁痕，慢慢用咗二三年完全好返

我覺得痕個時可以茶強力無比高
用薄荷凍個隻感覺去陣住自己唔好R
一痕就茶

雪櫃放一兩罐可樂
一痕就搵個凍冰冰嘅可樂貼落個位到
即刻無咁痕

利申，出世就有，原發性，每日都成地皮
你嘅經歷我都試過哂
頸都轉唔到

有時信念好緊要
合埋眼集中，之後叫自己名叫自己唔好R

類固醇一用就好似要預 介果陣有反彈，即係停類固醇果排 係有機會嚴重咗 但前提係要忍果幾日或者一個星期左右

同埋果陣我似免疫力失調，點都好 要比自己休息得好啲，唔可以比自己有壓力，同埋有日日食橙。

如果屋企成為傷心來源，睇吓有冇朋友可以接收住你先？

絲打我明白你
我自細都有濕疹但唔算太嚴重
上年因為公司裝修之後突然濕疹上面頸
條頸爛晒出水好似就黎裂咁
睇過中醫 食過supplement 雖然最後都係睇西醫搽野好返

但其實都係唔穩定 不過保濕真係好重要
我而家係手指關節爛 好痕 r到係咁甩皮
所以我明白你如果成身都係更加難受
我都搽過好多自稱有用既lotion
但最後覺得凡士林最簡單一層野保護住好似仲好d
心境真係好緊要
我都知見到自己d皮膚咁真係好想死
仲要係女仔真係會好唔開心
但希望你相信會有機會舒緩到 會好返 唔好太在意佢地
如果太痕訓唔到 我以前會食粒治敏速(敏感藥)會好快訓到
(不過應該都唔係好方法黎)
之前睇過呢個youtuber分享 你都可以睇下呀

我見佢話係食豬肉同菜心 好似d正氣d既食物咁
d衫盡量著棉質 鬆身d既衫
上面應該都有好多唔同既方法 濕疹患者真係所有方法都會試晒咁濟
可能真係有一個岩你架 唔好放棄
試下有無其他興趣可以focus到 分散下注意力
多口都要講句
你呀爸呀媽真係仆街黎 自己個女咁講野
但你而家經濟能力唔許可 都照要繼續同佢地一齊住既情況下
佢地講既說話唔好咁上心
佢地唔明你你嬲佢都晒氣 仲會影響自己情緒
上黎連登圍爐取個暖先啦
you are not alone 架
希望可以見到你開post講成功好番

加油呀
我係過來人好明白濕疹果種辛苦
我曾經好嚴重，生到去塊面度，又紅又腫出水，我係絲仲係要做前線要對客，夜夜都勁痕訓左都會r醒自己，日日都喊咁制
最後我用死海鹽加潤膚油， 最緊要保濕，飲多d水
我果時都試左好多種cream
用完死海鹽會好好好乾，一定要做好保濕，如果唔係會反效果
同時我加食益生菌同魚油，仲有睇中醫
益生菌可以增強免疫系統，omega 3係可以抗炎，詳細可以網上睇下，死海鹽同保健品我都係iherb買，平香港好多
當然食supplement 唔係一食就會好
唔好灰心， 加油💪🏼 一定會好番

你老豆老母咁仆街既

汗腺塞
平時無做運動？

父母無事個女反而有？

運動嘅話 游水會唔會負擔少啲？

你肉又唔食 油都唔食 飲食偏到咁 皮膚實乾
試下減醣飲食 唔係糖 係醣 姐係碳水化合物
去面書搵下一個谷叫減醣好好 好多人濕疹都靠減醣好番
因為其實唔淨係糖類令身體發炎 碳水化合物分解完都係糖
另外可以食抗敏感藥試下

生濕疹可以去重刷

一定要戒口食清淡啲
btw，你係咪老豆老母親身?，明明遺傳就話你亂扑嘢生性病

我見好多人叫做運動
但一出汗個種感覺真係好痛苦
我都唔覺得可以忍住唔R 去做運動

只能靠飲食

70%信念
20% 唔R
10%飲食

自post雙腿連網名，就贈你一方

以前有，用呢個方攪掂左

知識改變命運，希望在人間，睇吓幫唔幫到你

你致敏源報告係邊種呀？Ige定igg定咩？真係一個致敏源都揾唔到咩？

生物製劑得唔得

樓主係咪壓力太大?
有無試過做D過敏源測試?

幾時都話濕疹真係好撚on9，
啲人成日話保持心境開朗會改善，
但係晚晚痕撚到訓唔到，訓著又痕醒，
點樣開朗，根本惡性循環嚟，
樓主加油。

你弱智

濕疹點游水

見到你咁講，我覺得你屋企人難頂過濕疹
只能講句加油，頂住，總有一日會雨過天青

試下草油？
Brooklyn Herborium COW FART JUICE
我家姐都有濕疹，然後keep住跑馬拉松同食素，用咩都用無添加就開始好返。好同情樓主，我家姐都搞咗十年先有好轉，你都一定有希望

樓主可以試下睇沈祖明

Lmlm

可以話係半個過來人，都經歷過你講嘅情況
唔介意嘅可以傾下計分享下心得 認真 個段時間我都曾經有諗過自殺 所以好明你嘅感受

用過CBD未？

樓主之前係咪出過一樣嘅po

同意，唔食肉皮膚會乾

選擇一 1）檢查食物敏感

2）控制情緒，有機會係憤怒或者焦慮引致

加油呀絲打
我自細就有濕疹
原本呢幾年都越來越差
不過最近好咗
我自己覺得唔好太怕類固醇
反而係要正當使用
跟足醫生指示去用
一用就要用到好翻曬為止先停
唔好用少少就停
另外可以試下中醫
我本身都唔信中醫 試咗幾個都無用
但最近再搵過第二個中醫之後 而家好翻7成
仲有就係心情真係好重要
我明係好難嘅 但要有好嘅心境先會好

絲打快啲睇公立醫生啦
你講到咁嚴重一定會比你食口服藥壓住啲免疫反應先

同埋唔好咁驚用類固醇 濕疹一定要用類固醇醫 唔好太驚副作用 反而唔好好控制病情仲衰過副作用

濕疹係一定要用濕固醇控制
再用大量潤膚膏同油啲既野黎鎖水

你可以用豬油膏沖下涼再用密啲潤膚霜
快啲睇醫生壓左病情再諗其他野

Cls 濕疹都可以咁屈你係去周圍同人扑野

但更可悲嘅係我父母亦都唔體諒我 老豆老母處處中傷 問我係咪出去同人亂扑嘢 話我係生性病 叫我行遠啲 話我仲臭過乞丐

𠵱度先係最慘嘅地方

樓主 畀個希望你
首先 你係有機會無啦啦撞手神好返 （未斷尾）
同埋好返之後 啲皮膚係可以靚返晒 完全無疤

我都係睇佢 真係有料到
而且佢好詳細睇

試吓去做皮膚過敏測試，要搵到對濕疹嘅過敏源，先可以對症下藥，加油，唔好放棄💪🏼

屌你老母把口臭撚到

你每次爆之前係咪都好大壓力？

你屋企人好仆街 加油唔好放棄

打之前我係咁

呢個係打咗一個月

我自己細個無濕疹，係大個先有
好彩係唔算太嚴重，近年控制得好，無乜再發

戒口我自己就唔係咁必要，我發緊都照食牛食蝦食蛋，最多係減量
我自己有留意每次爆發之前食過乜，最後係一次過食太辣嘅野我就會出事

太乾你可以試下用childs fram隻保濕cream，英國野，之前係萬寧baby見過，幾十蚊一大支
唔買萬寧可以上美amazon度買都係貴少少
一支用兩三個月，無濕疹沖完涼當cream搽下手腳都舒服
如果買建議你買普通果隻，佢柚子味果一隻有茶樹油係入面我覺得無咁好

試吓做皮膚測試先，搵出你致敏源你先可以對症下藥避免接觸佢。

如果你晚晚同致敏源瞓覺，搽乜膏都冇用，你點都會痕點都會 R，加油。

你要搵一個真係針法好嘅醫師
正常放血係唔痛㗎！

至於醫濕疹
你最好搵識董氏針法嘅後人

加油啊絲打，我都係同路人，我好明你感受

我今年25，由20歲開始就出，同你一樣越出越誇張有試過好多方法都唔work。結果我最後就逼自己調整心態，一個禮拜做3日瑜伽，另外剩喺用vegan既cream，食個方面就隔日食齋，結果都有啲好轉。我之前有用開啲歐美牌子既vegan cream，但喺因為太貴我近2個月轉咗用韓國既Skinfood既carrot carotene cream，感覺同啲歐美brand都差唔都，你可以試下。

不過我聽落你嚴重過我，應該再辛苦好多希望你盡快康復啦！

台灣youtuder 阿滴有條片講佢因爲皮膚炎去過日本做丹羽療法，你都好可以睇下
不過我就冇研究過唔知係咪真係好效

之前有個巴打介紹食益生菌

你可以試吓買啲日本益生菌

我有fd係吊蛋白針啲濕疹先好少少

要靠自己意志力死都唔好r 好痕就用凍水沖一陣 仲有要幾日剪一次指甲

絲打 辛苦你，撐住
希望你快啲好返，祝福！

有冇試過蠶豆媽媽？

我試過全身好嚴重 葉x錕(荃灣)我睇完好番左
佢除左比膏你搽仲有保濕方法（沖涼膏)比你
跟住佢做 之後番發左少少 後尾慢慢就控制到
跟住keep番好精神壓力 睡眠 均衡飲食再做運動
慢慢佢冇再出啦
不過呢排轉天氣加番工壓力大 又出番少少
加油😢😢

樓主你eq幾好
btw, 我係其他皮膚病患者, 祝你好返

物種變異

壓力越大對個病越唔好㗎

我個陣佢已經係瘋狂排隊狀態，你係呢輪睇過?

推依個 我都係用類似依啲方法 早排爆到全身流水落唔到床自理唔到 透過飲食攝取高密度營養令身體回復自愈能力 係咁谷啲毒出黎(會爆得再勁再徹底啲) 2-3個月後慢慢康復到做到正常人做到嘅野
另外推NNTskincare 店主係類戒過來人 你可以dm佢 會俾到有用資訊你

好好多啦
一個月要幾錢？
去邊度打？

有冇試過戒米飯

試下去個凍的嘅地方

加油 自己都有皮膚問題 明白樓主有幾絕望

我都係嚴重濕疹人
完全明白
真係同路人先會明
我睇緊政府食緊一d抑制免疫力的藥
但有好多副作用，都係見步行步

加油！不要放棄！

樓主平時食咩
戒口嗰度我想畀啲意見

加油啊絲
我之前啲濕疹都好嚴重 都有睇過你講嗰間西醫黃X明同埋有睇過中醫 到最尾係睇中醫好返嘅 睇中醫個過程都用左四個月 同埋每一晚都會不停茶AD Cream 我覺得呢個cream都好有用同埋好止痕 你可以試吓

睇長沙灣吳毓輝，我有十年以上都比佢搞掂咗
同埋我而家有時會飲花旗參，以前中醫話濕疹唔可以去濕，係要滋陰
同埋始終係免疫系統嘅關係，年輕嘅時候的確會嚴重啲，荷爾蒙嘅原因。
加油，不要放棄

絲打有冇認過係水既問題
你屋企有冇裝過濾 東江屎水同d大廈喉管可能有影響

我一到廿歲左右就開始生濕疹
但係唔算好嚴重，但係有時都會出血

當時係用死海鹽嚟敷，但係之後都係有輕微濕疹
之後一轉咗用番梘，唔用沐浴露沖涼之後就好返晒
我就係上iherb買死海鹽番梘嘅，暫時都覺得幾好

（見你冇提日常沖涼用品，純粹想講吓用咩沖涼都好緊要）

建議每日食番啲肉，因為唔食肉皮膚會乾

如果戒得太勁，咩都唔食得心理壓力會好勁
如果皮膚出好多水，可以試下去d乾同凍既地方住下。 我響英國，通常皮膚唔會出水，不過變左頭皮濕疹。 番到香港夏天就條頸就一定黎料最嚴重係去新加坡，要去沖凍水涼先令個人冷靜落黎。r到出哂血水。
覺得心情好影響個病，我起身見到張床有皮就會炆[bomb
我最好個期係一個人去日本住dorm, 住dorm會忍手唔r痕，同埋成日排到好滿，係咁行路，心情都會放鬆d. 加油加油！！！唔好放棄！

又一個白馬嘯西風

耐唔耐都會見到濕疹po
真係好心up
只有過來人先明你痛苦
見到樓主真係好多嘢都試過 我都唔知可以比到咩意見你
或者圍爐等呢度啲人一齊開解下 會舒服啲 至少唔好唸埋一邊 釋放下啲情緒有幫助

身為過來人 我有啲建議就係 如果好痕 試下搽無比膏 或者按摩膏 或者冰敷 等個種冷凍麻痺自己啲皮膚 等自己冇咁痕

至於食物就都係清淡為主 但我見你戒得有啲太清... 唔知你係唔係真係咁多敏感 定 你怕樣樣都有問題所以唔試... 其實我就認為冇必要咁清 睇下你會唔會想做個食物敏感測試 睇下有咩真係唔食得(我冇做過唔清楚係唔係真係有用) 因為食咁清其實就冇乜營養

你可以試下用一個禮拜長度紀錄自己食過啲乜 其中試下加一啲新食物 睇下係唔係真係過敏 咁樣

運動都有需要 雖然 運動出汗係好撚辛苦 又喇又痛 係一個惡性循環 但可以由一啲低強度開始 例如 stretching 或者 yoga 去做 出少少汗 好撚唔舒服就即刻去沖涼 沖涼記住唔好沖熱水 一開始入去可以 有少少暖水 但我會慢慢較凍 最後基本係凍水出嚟
反正香港仲係23-4 度

最後訓覺就係試下用478 呼吸 同 一路訓一路聽啲relax music訓 記住唔好訓覺之前碌咁多電話 同埋訓唔著都唔好碌咁多 (雖然我知好難)

希望幫到你之餘 亦都希望你盡快脫離呢個無間地獄

利申 試過同你一樣情況 都係濕疹 搞到想自殺 呢排轉季 又差返啲

阿妹，凡事總有出路架。
如果負擔到的話，試下去皮膚科醫生打 Dupixent，應該會改善嘅。

屌你老母臭閪你老母骨灰搵返齊未?傻閪

生風疹既話 食益生菌有冇用？想知邊隻有用
祝樓主早日康復 大家都唔會有呢啲濕9病

食水,沖涼水,洗衫水改用過濾水試過未？

第一次打要一次打兩枝針做starting dose
之後每兩個禮拜一枝

兩枝就16000$ 一買要買兩枝

我旺角打 我醫生話要打就嚟佢旺角鋪打 佢中環鋪會貴啲

絲打加油
你老豆老母好撚有問題
其實佢地都有責任 唔可以你遺傳而家先發架咩
咁樣同自己個女講嘢都有

呢個方向啱
要一邊止痕抗敏，一邊令腸胃同免疫力提高
通常前面靠西藥，後面靠飲食運動或者中藥
我呢個月試下食少半碗白飯
間唔中用蕃薯代替
蕃薯都係澱粉
但係有營養過白飯同幫助排毒
如果戒太清會營養不良
完全無澱粉可能血糖不穩見頭暈

呢個幫唔幫到你?

同埋你要戒食牛,蝦,蟹

一定要早訓.唔好飲冰凍野

我以前都睇過中醫,都係救唔到自己.
靠自己意志,現在全身都無事了. (曾經一半身體都有濕疹)

幫推
加油～唔好放棄自己
一定會有好轉嘅一日！

會唔會試下用vaseline? 我有隻手指有少少濕疹 用佢可以抑制住

試下唔戒口 反正都無用 不如正常食野多啲營養又開心啲 好多時搵唔到原因都係情緒影響 壓力會令到啲分泌失調 等好返啲一定要運動

樓主加油
屋企都人有濕疹 好似話係遺傳唔會傳染
好幾年喇 好似唔會斷尾咁

一路睇一路流眼淚
同你一樣得18 19 歲year1 一樣上年年尾今年年頭先開始有濕疹
一樣痕撚到仆街 睇左好多次醫生都冇用 好返幾個星期又出返黎 唔知以為自己開PO 樓豬加油

Sorry又係我
唔記得講保濕可以搽馬油
但係記得買100%純馬油個d
唔好買有添加個d馬油cream
純馬油同牛油一樣天氣熱會溶天冷會硬
同埋瞓覺戴100%棉手套，藥房有得買
可以用鬆d嘅頭髮橡根固定，至少唔會R損令傷口惡化

我依家都係用凍水沖涼 其實都唔係沖 係用水淋幾下.. 有傷口嗰啲位會用生理鹽水消毒
嚟緊就嚟冬天我好驚

加油
好明白，我前幾年斷斷續續生過少少濕彥，每次都係睇西醫搽完類固醇就好快好
直至對上一次番發，本身只係好細達，點知我睇完西醫搽類固醇之後愈爆愈勁，最後去咗睇中醫

佢好好人，雖然唔平，不過啲藥係煲完入藥包再送上門，飲嗰陣整番熱就得好方便，診金$100，每日2包藥$100，按日數計，另外會再開中藥藥膏
過程真係好痛苦每日都諗點解會咁，幾時好番，望住自己周身冇忽好勁絕望
最後睇咗半年，日日食藥，到而家疤都消曬
生活同飲食習慣好緊要，千其唔可以捱夜呀
加油

有friend做脫敏治療, 濕疹好咗九成

我有聽過 但係我真係負擔唔起
我啱啱沖完涼都發現啲濕疹生埋上塊面到
成塊面紅哂一達達 忍唔住喊 喊完仲紅仲痕
唔知講咩好

一齊努力

樓主要頂住ar

紅磡回春堂 唐文儀
診金連一個禮拜藥 冇記錯好似係千三蚊

試下敷死海泥？
Btw 祝福樓主 唔洗理d口賤賤畜

過來人！
最後發現原來係胃唔好，搞到出濕疹（中醫角度，胃同濕疹是有關聯，因為食落去啲野胃化解唔到，積咗濕氣在體內）
食完胃藥反而好返

加油加油

去日本睇丹羽療法，我2年前去醫完到以家都冇乜大問題，我28年濕疹都搞得掂

係咪怕泳池水刺激到皮膚？

就咁睇字都feel到樓主好大壓力 好絕望真係唔知點幫你 唯有靜靜地推post同祝福樓主早日康復 生活回復正軌

一定一定要剪手甲
剪到好入果隻，最好戴手套訓覺，雖然訓訓下都會自己除左去
加油呀

攬吓你
中學都有幾年好嚴重
好彩嘅係中六塊面好返 可以影last day相
辛苦你了

睇到樓主嘅遭遇 眼濕..
上一代嘅無知 對下一代落井下石
希望你可以無視到閒言閒語
希望你好快可以喺迷宮中搵到出口

講漏咗 其實我仲試過去拜神
比千幾蚊消符 求簽等等
當一個人去到絕望嗰陣真係咩都會去做
但係個天好似見唔好我咁

我阿仔長期有濕疹，基本上手腕，手踭，膝頭哥都係爛晒，有時連塊面都會又係紅又甩皮，一坐完張梳化，成地都係皮，瞓醒張床好似殺人案發現埸，好多血漬，瞓覺R損嘅，舊年年中好嚴重，成身皮膚爛晒，朋友介紹去左養和過敏科睇醫生，李醫生建議用生物制劑，用一個療程3個月，價錢唔平。之前都試過好多中，西醫，皮膚科，偏方，都係唔得。所以今次試吓生物制劑。打針係每針比錢。如果一個月冇效果就唔再打針啦，起碼試過。好好彩，D藥對佢效果幾好，一個月內見佢皮膚好轉。完成療之後，好番8，9成。死皮小左好多好多，夜晚瞓覺冇再R到”烚烚”聲，皮膚仲靚番哂，好神奇。所以絲打真係可以試吓用生命制劑。希望可以幫到妳啦，加油💪🏻

wa diu 你老母世界級
記住唔好比家用

放心啦女性好多濕診大大下無
再唔係就生仔果下那變體質
一定唔係一世, 唔好放棄自己

我都有濕疹但冇你咁嚴重
我沖凍水涼之後可能間唔中要搽一次藥就冇事
但我係由頭沖到尾都係凍水
我唔肯定你淋幾下會唔會冇咁有效 但主要想提凍水去濕疹係有用
如果凍水個關好難過都要過 我沖左十日八日而家凍水都冇乜野

眾幫下你

絲打，有樣野應該幫到你
我好想pm你，但可以點pm？

唔可以 你嘅心意我收到啦 多謝你
香港仲有好多人比我更加需要幫忙

食素 戒味精 戒炸嘢 用海鹽醫 濕疹斷尾 認真 我係好嚴重 然後好番
P.s 好番後都要keep 住戒口 戒多半年至一年 慢慢先再試下食番 一個月試食一次炸嘢 睇下身體反應

係好難 我本身食素都還好 小心魚蛋、豆卜等都係炸嘢

熱水冇乜野 我冬天沖涼都熱
最緊要搽多D潤膚 一乾或者痕就搽下
我而家用緊金盞花嘅潤膚

只可以同你講聲加油希望你快啲好返！

絲，我都係兩年前開始有濕疹
我都睇過中醫西醫皮膚科
我茶過坊間好多濕疹野
我覺得最work係「沙棘油」
你可以試吓
茶左之後一直都穩定

好認真同你講
試下去外國住一段時間
可能幾個月就會好返哂
以前去外國讀書突然成到全身都係
返香港之後幾個月就完全好返哂
亦有朋友喺香港隻腳同背脊有嚴重濕疹
去到外國一齊讀書之後好返哂
返到香港都無翻發
好多時係個環境影響
轉個完全唔同嘅環境可能有幫助
同埋千祈唔好再查/食類固醇
毒品黎 一開始用一定係好撚work
一用即好
但後來就會無哂用
而且一停就衰撚過之前
加油呀

睇到好難過
但我冇咩可以幫到你
加油

左邊去後，右邊去前
我果時全身啲皮膚都係咁

我由出世都依家都有，你上面講嘅問題我高中時代經歷三年，依家收番D, 乜尻醫生都睇過。
唯一比到你建議係千祈唔好用類固醇，心情要平伏D，唔好比壓力自己。

加油。

有試過 呢支野好貴 點知都係對我唔起作用
好多個醫生都同我講話濕疹唔會斷尾
但係我見到連登好多巴絲都話佢斷到
真係要睇吓自己好唔好彩真係咩方法都試過晒都無用 小小都無
我而家淨係想改善下 起碼比我控制住佢唔好影響到日常生活

有冇濕疹巴打試過益生菌work唔work
風癩就好似好多都係食益生菌搞掂

樓主好堅強 相信你一定會好返

我由出世到而家24歲一直都有濕疹，用過好多所謂既濕疹潤膚膏都冇咩用

我而家睇開中環陳xx醫生，佢會俾D溝稀咗既類固醇俾我

我feel 到開始痕個時會搽寶膚靈止痕，之後再搽cream

如果痕得濟拗損咗就搽類固醇，之後搽la mer 隻body oil balm

雖然斷唔到尾，不過都可以控制到出得街見人

樓主可以試吓

要至少飲3L
唔好捱夜 唔好曬咁多太陽

絲打，今日咁岩見到依條片
希望可以俾啲希望你
加油吖

辛苦你了我哥都有濕疹 知道你哋嗰種痛唔係一般人可以理解 加油呀

絲打加油啊。雖然我都有濕疹但冇你咁嚴重。同意情緒好重要，唔好被咁多壓力自己，試下休學一排睇下情況點。

其次提下啲minor嘢。可以試下戴手套瞓覺，瞓著咗都唔會搲都咁傷。聽過有人試過gel甲之後就戒到唔搲，絲打可以試下啊，指甲靚啲心情都靚啲

同路人
1)首先要照顧好係情緒
因為好影響內分泌
我試過好似你咁絕望既情況
每次出情緒或受壓力，濕疹差得好快

2)建議你去睇政府皮膚科
食d勁既抗敏葯
要解決左痕到死既問題，
否則無限惡性循環
睇政府可以幫你慳番西醫昂貴費用
btw濕疹有傷口要處理好，傷口感染會有危險的
而且傷口發炎會令整體濕疹更差更差
政府醫護可以教你點處理傷口
另外，類固醇我就唔再用

3)中醫調理
中醫係人夾人
我之前睇左好多個都唔得
呢家睇緊東華胡東流
睇左佢3個月
暫時叫做比較夾我

4)戒口
因為身體敏感，不少以前無問題既食物都會令身體有過敏反應令濕疹變差

口要戒但要有足夠營養
因為出水同脫皮，一定要補充足夠營養
特別係蛋白質(所以每日要食足夠既豬肉)，水份要飲夠2L

戒口:
解單講，肉類只可以食豬肉
戒炸野，奶制品，加工食品，麵包，餅乾，糖，堅果，芝麻，黃豆製品，海鮮都不可食
味精咖啡茶盡量避，雞湯不可以飲
水果只可以食蘋果，梨
菜類戒韮菜，菇類，茄子，蕃茄

5)補充劑:
魚油丸，vit B,C，鈣，益生菌

6)睡眠好重要
我都長期失眠

但訓得幾多得幾多，絲打

運動就算做唔到，都要行多d路
增強免疫力

最後一句:
唔愛你既家人，可以不用理佢地講乜做乜
你要愛你自己

主都愛你架
困難考驗總會過
我地一齊戰鬥

厚敷凡士林 全日厚搽 每次搲到爛曬我敷幾日就好返曬 沖完涼即刻搽 你試吓

試下沈祖明
佢唔算貴
佢開藥先收錢 試過睇完無開藥佢無收錢
不過出名 可能難book

加油！
曾經有段時間都好嚴重中西醫都有睇，西醫治標，睇中醫抑制到一啲，最後去左外國旅行頭一個月乜都冇做自動好返晒。。

加油吧

我見過有人用橄欖去煲水，跟住濕敷患處，好返的

有冇GROUP 比濕疹人士圍爐取暖下?

濕疹真係好撚辛苦

多謝巴打嘅回覆
我都有留意生物制劑同埋脫敏治療 但係現階段我仲未負擔得起
如果順利畢到業出去做嘢我一定會試

沖凍水涼其實同落泳池果一下感覺一樣
不過果下感覺延長左分幾鐘

以前考試壓力大 都出過濕疹
我覺得首先一定點都唔好R佢 一R損就會嚴重左同更易發炎
第二保持心情開朗 因為心情低落好易令到皮膚發熱 你會好想R之後又會惡化
第三沖涼可以試下濕疹專用既沖涼液 同唔好用太熱既水沖涼 沖完再搽濕疹藥膏同潤膚膏
至於睇皮膚科醫生 可以試下長沙灣青山道既吳毓輝 之前我同屋企人皮膚出事都睇佢

希望幫到絲打 加油 千其唔好放棄 珍惜生命

我由幼稚園已經有，試過好多中醫或浸中藥水但都冇效。之後有一次試厚敷娥羅納英膏落濕疹個位，意外地好返曬。當然之後換季手乾燥但會生返少少，但用返同樣方法就不出一兩日就搞好。你可以試下

我上年年中都發到入咗醫院
流晒水，日日換床單
辭咗職，依個月先返返工

移民即刻解決晒

先處理心境

加油…

唔好 開太耐冷氣 啲皮膚會好乾
特別訓教咁長時間

沖涼啲水唔好咁熱 唔好沖咁耐好重要
通常沖完涼會嚴重重
因為沖水整到你痕會R
無乜出汗 敏感既位沖下水算
唔一定要落沐浴露

之前手腳都有，我做下運動出汗會好啲。好睇個人

我有用過2年，一停keep住會復發。有日把心一停辛苦左一個月佢又唔係好出

我都係想講呢個女仔youtuber，我同佢情況有啲似，由細到大有濕疹，
直至停用類固醇就開始發得好嚴重，好絕望
係之後睇中醫好返，熱鹽水浴都係有用既，洗晒啲黃水出黎會令你嗰晚唔痕加訓到，傷口你可以用紗布包住訓，拆嗰時要濕濕水唔係痛到你pk

我係睇過兩個中醫，第一個係廣華醫院 胡東流，第二個係德善堂 潘子剛
廣華平啲(70蚊一日藥)，德善堂係貴(我覺得)，但啲藥係靚啲
我係自己煲藥，所以睇得出(久病成醫)
中醫你要預睇半年以上，唔係一兩次有效
另外雖然我係素食者，但素食太涼，同你水腄好有關係
我今年3月開始睇潘子剛，嗰時雙腳腄到豬蹄咁，仲要加埋啲傷口
中醫話係太涼，叫我食少菜同飲好少水，再加狂食薑，而家皮膚已經埋晒口，同埋小腿係我有記憶以來最瘦
最後要鼓勵你，濕疹唔係絕症，有好多人都好返，唔好聽19西醫講冇得醫，係佢地垃圾

永久解決
移民

好返之後皮膚有黑色素，可以做？

窮人生仔系列
話窮人生仔無問題嗰啲快啲去死

過來人 以前好辛苦 介左口之後乜事都冇 可以試下

冇養寵物冇公仔 做左抽血同埋班貼測試 都係搵唔到致敏源
依家啲皮膚好似發緊炎 我唔係好夠膽查嘢 仲諗緊揸唔揸潤膚露好 好驚會越揸越嚴重

絲打 千其唔好R佢 會愈R愈嚴重
下次忍唔到試下戴棉質手套

呢個建議最高質
上面果d 仲講緊戒口

濕疹過來人，每個人的發病原因都不同，有時真係要夾啱醫生先分析到你個原因，希望你可以儘快搵到幫到你的醫生

收下把口啦

有無做過意大利有個新嘅過敏測試？
你會唔會有機會係免疫系統出左問題？
免疫系統過敏？
有無試過keep住兩個鐘搽一次cream加油咁用

試吓去 Facebook search 我不是濕疹 是類固醇上癮

呢個group入面好多戒緊類固醇嘅同路人 亦有好多戒類成功例子

加油 戒類頭一年地獄期唔易捱

絲打，我諗我最嚴重同你差唔多
瀨野過程同你相差無幾
隻腳流水牛仔褲都透底，
醫左兩人幾三年而家好返八成
得返啲手指同腳比較嚴重

煽情野唔打咁多，我歸納返自己覺得有用而可實行比你參考下：
去過廣州中醫院睇中醫，係有少少work但好麻煩下唔太建議。
治敏膚，早晚兩粒，有一兩個fd同我自己食都有用，但幾貴下（一個月五六百左右），可以入會平啲，呢個我當supplement長期食，食左開始收水
做運動，開始收水就去做gym，一星期三次，操完腳會覺得排左好多濕。
面搽cera ve或者天氣太乾用埋日本yuskina（橙色）， 身用vaseline 白色，上面有講aq cream，但我check過有種致敏成份所以避左，試過avveno，因為溝埋啲出水味真係太臭加上好貴，所以最終都用返vaseline，不過搽野要睇天氣，同埋我會溝住用，好似沖完涼塊面會搽cera ve先，再用yuskina，睇皮膚覺得舒唔舒適再調整

後期（好左六七成），開始係iherb訂supplement
-排酸丸，濕即係酸，排左腸胃好咗
- 神經酼胺，呢隻堅有用，幫皮膚鎖水，啲女人老左話食左會比較多水份，同理用係濕疹又work
- black seed oil，中東神奇草本精華，唔知係咪安慰劑，食左增強勉疫力
- 蛋白粉，你甩咁多皮又食得咁清，只會越黎越瘦，食啲whey protein對你免疫力好啲，同埋皮膚更新得好快其實身體好需要蛋白質

鬼覺得運動習慣係關鍵，唔好因為醜怪唔好做運動，係屋企玩下hiit慢慢黎，食多啲野，加油
抗組織胺有好多隻，要溝住食，但盡量少食，我多數用黎幫手訓覺

至於父母方面，你可以大大聲屌撚柒佢地基因唔好搞到你咁，人不轉念轉，早日康復

啤梨哥有隻濕疹番梘，你可以試下得唔得

老豆老母係咪on9的

絲打加油，之前都有試過一細撻類似濕疹嘅嘢，情願買d凡士林敷下就算無理佢反而好返，類固醇真係害人不淺，真係唔好隨便試絲打雖然好難，不過努力調節下心情，加油

好可能真係香港天氣問題祝福你快啲好返

另外有無試過係廚房加浴室花灑裝晒濾水器
有時水都會關事

幾皮野可以好番既話
其實應該諗諗
再咁落去 個問題有機會令你學業同工作都停晒
損失更大
幾萬蚊 1年半載已經還清

曾經睇過新聞, 喺外國有個嚴重濕疹嘅女仔, 又係試過好多方法, 但佢話得一個方法令佢減輕症狀, 就係燕麥
但我已經唔記得佢係點樣應用
我自己有少少局部濕疹, 我當時係用燕麥沖涼/浸浴, 一個月後就好返

試下針灸

利申：已經好返

試下屯門新墟陳永明
排毒(痾屎痾尿)都好緊要, 食多d火龍果/橙喇 同做多d運動喇, 一定要戒凍野, 勤d剪指甲, 加油

樓主，你唔係自己一個架，我有親人都好似你咁

根據佢經驗，無論中西醫都有機會出現你講果種情况，醫唔好不特止仲可能誘發更壞後果，同埋類固醇用得多會引致依賴同withdrawal

佢最後都係靠戒口（戒晒麩質、糖，肉類同海鮮只食雞、豬、魚），用一啲全天然有機產品（佢用阿勒頗番鹼）

最最最重要，濕疹係同壓力好大關係，無論幾難都好都要嘗試搵方法令自己情緒紓緩啲，我親人用左呢啲方法，叫做穩定返啲

同埋如果真係好痕，用凍敷好過r 爛自己皮膚

所有野包括濕疹都係會過去的，希望幫到你，加油

成個post得一個正常回覆

同我當年嘅情況一模一樣 我依家18歲 由出世兩個月開始有濕疹 高小的時候 濕疹都係嚴重到返學嘅時候 我個座位附近全部都係皮屑 身邊嘅人好似對我都有少少歧視嘅目光 行步路都覺得膝頭的皮就黎撕開 成身都r都出曬水損曬 日日沖涼都好痛 成日都癢到訓唔著 我好明白絲打嘅感受 我都嘗試過好多方法 唔同西醫 類固醇 中醫 氣功 偏方 而且都已經戒咗口 但係所有方法都冇用 見到以上其他人都話做運動食補品睇開啲 其實呢啲對於濕疹咁嚴重嘅人係冇乜用架 做運動一流汗 皮膚就又紅又痕 啲皮本身裂開咗郁動嘅時候都會好痛 而且濕疹咁嚴重真係好難睇開啲 後尾升中一嘅時候 我睇咗一個西醫係喺尖沙咀嘅 叫黃偉明 佢同我做咗敏感測試 搵到我嘅致敏源原來係塵蟎 而塵蟎喺香港其實係無法避免嘅 (據我所知香港其實好多人都對塵蟎過敏 一般食物過敏測試係測唔到嘅 唔知絲打會唔會係同一個情況）嗰時香港啱啱開始引入生物製藥嘅打針療程 不過未有其他病人試過 但係因為我果時真係冇晒辦法所以開始試左 個療程其實係針對你嘅致敏源 例如塵蟎 在服用或者注射相應嘅生物製藥 我一開頭係每個禮拜打一針 後來就變到幾個月打一針病情越好 打針嘅頻率就可以更低 結果試咗幾個月 已經有超明顯嘅改善 冇再出水 啲濕疹退咗好多 亦都唔需要再戒口 食到返以前食唔到嘅嘢 到依家大部份皮膚都已經回復正常 其他人完全睇唔出原來我有濕疹 人都開心番 終於冇再比濕疹影響讀書 生活真係改善咗好多 依家已經出咗口服療程 比起一開頭嘅打針更方便 我都由打針療程轉咗做口服療程 建議絲打可以試吓 不過佢收費有啲貴 要千幾蚊一次 但係對我來講真係好有用 簡直係完全改變左我嘅生活 冇再影響我讀書 唉 見到你篇文 令我諗翻起當初嘅痛苦 真係好體會到絲打嘅感受 希望你快啲好返

細個最嚴重全細都有 關節位頸個d全部傷口 冇忽好肉咁制

由其是頸 滲出黎d血水染到d衫都係 又痕 超辛苦

方法都係搽西藥 唔食甲殼類海鮮 盡量唔好俾d汗流到有疹地方

大個左都好左好多 不過頭後面背脊都仲有 雖然已經唔痕 但都好想搞好佢

最近開始試睇中醫 希望有用

加油絲打

絲打 我之前都好嚴重 同你一樣成身出水 訓唔到
香港睇極中西藥都唔得 最後去左日本醫
如果金錢許可(喺香港專科睇睇埋埋可能仲貴）
去日本清水市個濕疹醫院 係人生轉捩點

呢個世界咩人都有 巴打 你無錯 有頭髮邊個想做癩痢？
我地無辦法改變他人嘅行為 就唯有改變自己嘅想法
唔好同嗰啲毫無修養嘅賤人一般見識

真係真係要搽類固醇 一定要搽左潤膚膚吸收左先搽類固醇藥膏

我唔係生濕疹 但之前試過生暗瘡一樣生到好辛苦
冇咩可以幫到你只可以講聲加油

我今年31，早幾年爆到七彩手腳身全部爛晒，西又試過中又試過，試到最後中加西一齊搞又好彩而家叫做穩定左，叫做唔使日包夜包啲傷口

試多幾個唔同醫生同方法，總會有一個令自己感覺最舒服，共勉之

仁愛堂中醫車，逢星期二既黃大仙

有無試過濕裹治療？

我老婆都好嚴重，最後好返。佢最後用既方法係，咩都唔好搽。每日用生理鹽水來洗傷口。

I know that feel

諗起白馬嘯西風

我都有嚴重濕疹
介口之餘都要注意營養攝取
不如試下食維他命？

你睇嗰個係楊志強醫生？我以前好嚴重，睇咗佢一排穩定返，要keep住食一種藥叫 methotrexate, 係inhibit folic acid ，食咗一年，不過每個人唔同。佢嗰時問我揀食藥定照 uv light，我揀咗前者。
另外你試吓買 pinetarsol 用，可以沖涼的。
心情影響好大，亦明白你好無奈，病情差；心情亦會差，會惡性巡環。我有濕疹十幾年，明白的。
講唔出咩好好嘅solution，但希望可以幫到你，早日康復，加油。

加油!!!

濕疹面前，一兩句粗口真係太濕碎

我覺得戒類要去外國戒，香港d天氣太濕鳩，又多菌
如果太嚴重，我覺得試吓食返抗生素先
但唔食類固醇

不過我果時成個打針療程要9萬 唔肯定依家口服療程幾錢

戴番個頭盔先，唔得閒追晒啲post

我幾年前都有濕疹，不過應該冇你咁嚴重
其實睇左中西醫都叫我戒口戒毒野
但其實基本上都仲可以食豬、雞同蛋
見到絲打你飲食其實真係完全無蛋白質
可能都可能影響到皮膚嘅免疫力
如果你豬、雞同蛋呢三樣都仲怕，最好都食番啲豆類(雞心豆、紅腰豆)或者藜麥呢啲高蛋白質嘅植物類食物

我嗰時戒到好清，轉用soapless soap(physiogel/cetaphil/施巴)，搽類固醇，搽大量aqueous cream，夜晚痕就搽啲蘆薈gel涼涼地舒服啲
同埋西醫其實有叫我唔好做運動，夏天要開冷氣，盡量唔好出汗醃住啲濕疹
過左一排冇咩濕疹就慢慢試番有咩食左會發
最後其實我都係唔食紅肉同吞拿魚就冇事

希望幫到你

佢地曾經都患過嚴重濕疹，佢都努力堅持到，可以睇下。

再唔得既，試下去D無咁潮濕既國家住一頭半個月，會好好多。

想問會唔會今年特別嚴重？
我以前有濕疹但好返左
係今年年頭開始返發仲要發到好勁
仲要睇中醫完全無好轉
以前我一發睇完幾次中醫都好快好返
有一日我發現原來水務處因為武肺加大左食水氯氣量，雖然睇個% 唔高但我地呢d 皮膚敏感人士一定會有影響
最後我買左個過濾氯氣花灑
再加埋有一期wfh 我食到好清，基本上2~3 星期淨係食素，肉完全無店過但有時會食下魚
跟住就好返哂

其實呢排疫情 洗得多手同用得多搓手液都可能有關，儘量補濕之餘要鎖水，我搽完cream會再搽凡士林，唔知樓主個情況岩唔岩。見到好多濕疹患者，大家一齊加油，好多好番嘅例子呀。

仲有唔好r...
好似叫你想打乞痴 夾硬忍住唔打咁難

Sorry 打錯 係叫陳偉明醫生

同意，唔夠蛋白質好難製造新細胞，即係好難康復

想問你呀媽大肚個時有無戒口??
想知有無關係

絲打有冇諗過移民外地？
本身都全身嚴重濕疹
之前一去外國即刻冇事 連口都唔洗介

唔好用水喉水，or濾左d水先用，你避得既都避晒，淨係壓力水同空氣未避開

絲打加油 我受左濕疹困擾差唔多7年先有好轉
係靠睇中醫+戒食生冷野+濕疹位置多搽保濕+隔日跑步30-45分鐘(睇身體情況量力而為)
醫濕疹條路係辛苦但唔係冇得救！！！！

搭單問下打幾耐好返曬/無再紅同粗？
係可以斷尾定係要耐唔中食藥/補針

可以試下搽多D凡士林，特別係D傷口位濕疹皮膚位膠布黏唔到嘅，搽左凡士林後傷口會快D好番
我以前都有用各種保濕產品但都係覺得凡士林最好，都係睇你身體夾唔夾
止癢方面除左外用藥可以試下聽歌同埋mindfulness(少少似打坐), 可以幫助專注，以前重會係咁打機等隻手唔得閒拗㾗同埋分散注意力

理論上有關係
實際上應該真係有
我媽陀我時冇戒
我好L多野敏感

利申：營養學畢業

我加拿大有一大撻，持續左半年，一睇完長沙灣吳毓輝廿日好返曬

大肚個陣應該點戒口？

但係我有聽過另外一種說法係話 之所以會唔舒服係因為幫你排緊毒 迫晒啲毒出嚟 其實我都唔知信邊種說法

加油絲打 ，希望你早日康復。

類固醇？
而家過左幾耐？有冇復發？

認同第4點: 睡眠, 營養, 運動好重要

我問過身邊有濕疹的朋友
佢地都話呀媽陀佢地無戒口
真心想同港女知 如果要生仔真係戒口
為下一代著想

邊度買?

我出世就有
仲要都算少少嚴重
到咗中學就好咗少少，但近dse嗰排可能心理壓力有啲大同夜瞓所以嚴重咗
但過咗之後就好返好多

同埋想講朋友同屋企人嘅支持真係好緊要
如果冇只可以靠自己真係有啲困難

雖然我到而家都未斷尾，好難畀咩建議
但心情同壓力真係好大影響
希望樓主加油，得閒上嚟放負都冇所謂

Vasline 會愈查愈痕 唔建議試

肯定唔係你用西醫個角度就等於食錯藥
例如本身血壓低開降血壓藥你食

你老母生著你唔死都無用
定佢同你阿爺亂倫先生到你?

要堅強，頂住

上面有咁多巴絲分享唔同既方法都好好
我覺得每個人既濕疹情況同治療既方法都唔同
如果一種方法唔得既話，千祈唔好氣餒
要堅信有好返既一日呀

見到你父母好似比左好多無形既壓力你
其實情緒對濕疹都好大影響
有時你可能好捱得好樂觀，連自己都呃埋
但係如果有唔開心就抒發出黎啦！既然絲打冇留tg咁就係到陪你傾下計

濕疹、類固醇反彈/上癮、紅皮症、戒斷類固醇/免疫抑制劑

濕疹、類固醇反彈/上癮、紅皮症、戒斷類固醇/免疫抑制劑（二）

其實打左一年已經好翻左大半，都已經唔係幾睇得出我有濕疹，當然有時轉季轉天氣，病情都會有少少反覆，出返少少紅疹少少痕咁，但係唔係好大問題，查返潤膚同埋藥膏就得。如果翻發比較嚴重嘅話，可以同醫生講，佢會幫你教返大劑量，當然其實基本上我都冇嚴重返過。至於可唔可以斷尾嘅話，醫生就話呢個療程嘅效用大概可以持續10年，10年後只要係補一兩針或者食翻幾劑刺激返個免疫系統嘅記憶就得。（同埋就係個人唔建議食中藥，嗰時我睇過一個好出名嘅港大教授，結果濕疹發得更加嚴重，當然可能每個人體質唔同，見仁見智）希望幫到你少少。

係，而家2個月左右，我搽完佢俾果個日字就冇搽了，暫時冇復發

我呀媽個時完全唔食生冷野海鮮只係食魚 (仲好似有分有鱗同無鱗)
唔好食濕熱毒野 但係榴槤又ok
見而家港女陀仔食壽司雪糕
我朋友啲老婆又係咁食 啲仔都有濕疹

利申: 我老母話

遺傳會唔會都係其中一個因素？

Lm

絲打加油啊！！我係岀世到以家已有濕疹，最嚴重係身體7成係爛 又紅又痕又岀水又爛
開頭都有睇西醫，但都係用類固醇，仲食到我腳痛
以家我靠中醫慢慢調理，加食益生菌同綠藻(排毒) 同埋飲多啲水 一日最少2L
我見字都覺得辛苦，但一定會好返嫁

1. 剪曬D指甲(無白邊)
2. 唔可以再用類固醇
3. 保持所有皮膚乾爽, 著衫要透氣, 有汗要即吹乾, 搵一兩日放假, 平心靜氣坐底休息一日忍住唔好R 等D傷口埋好曬再慢慢護理番好
4. 盡量減少壓力

已經有16年濕疹 呢幾年好左少少 慢慢黎

頂住絲打，願主保佑你

戒口 菜心 豬肉

現代濕疹已經不限於遺傳同濕毒，而係由於食激素及化學劑食物，加上現代人壓力

我爸爸都係好嚴重
最後好轉嘅方法係每日做運動
唔知點解真係好番左好多
唔好放棄呀

濕疹冇得斷尾，只能控制嚴重性
天氣乾冷好易爆，盡量飲多啲水，沖涼後搽返啲身保濕！避免著毛絨衣物，著返運動料衫減低刺激痕癢！要勤剪指甲，忍手唔好R

我真係無乜胃口食野 但都試下食多啲蔬菜 你係六七種蔬菜一齊煲嗎？

濕疹生頸係咪例牌會有頸紋
我嗰條同你差唔多深

絲打，加油啊你睇吓幾多人關心你
搽野試吓呢間，佢幫我醫好左皮膚發炎

（非打手，打手不得好死）

你要食返多啲嘢
你食太少抵抗力會變差
根本都冇自我復原嘅能力
同埋要保持心情開朗啲
唔好俾咁大壓力自己
一定要相信自己係好得翻！
人嘅自我意志係好強㗎你要信自己！！

衫褲盡量唔係係棉，線頭會令到你痕，最好著運動速乾個啲質地
中醫話牛奶一定要戒
涼茶唔好亂飲，未必款款啱

弱智

遺傳濕疹就可能無斷尾，後天濕疹一定可以

有fd試過用金盞花product 有無試過？

其實以前嘅研究會叫孕婦戒啲多人會敏感嘅野，例如花生，蛋，有殼海鮮
但宜家又有啲研究又話冇咩關係，鼓勵孕婦乜都食
但我媽陀我嗰時冇戒海鮮，我宜家(有濕疹前都係)大部份有殼嘅都過敏
係全家得我一個係咁，即係唔係遺傳
陀我阿哥嗰時有戒口就冇事，陀我冇戒口就有事
所以我好信係有關係

我嘅專業結論係
你唔係大量食埋同一種嘅野食就應冇問題又唔駛完全戒到好清嘅
(咁我食左會過敏嘅野都會照食嘅其實太為食)

豬油膏沖涼
搽凡士林
戒金屬製品、酒精（包括搓手液）

我腰都有，不過冇你咁嚴重
我用緊Lush隻Charity pot,未到全天然但係好夠潤同我止到痕
希望幫到你

戒生冷係因為李斯特菌姐

有冇黑印？過左半年再講啦
好易復發

方唔方便影張相睇睇 想睇下你依家嚴重到咩程度 普通部位就ok

加油💪🏻

之前一二月都同你差唔多咁嚴重
中西醫都冇用

之後去咗做敏感測試
上amazon買換晒防塵蟎床單 被單 枕頭套
最後用link呢個方法 浸咗兩三次就開始好翻
依家已經好翻晒！
你可以浸手/腳試下先

加油呀！真係好難捱
但捱得過㗎！

btw我搽開乳木果脂

頂住 有一日就會好返 真係

會呀
遺傳(先天)同環境(後天)都有
但我個case唔係成家得我有事

同埋好似腫啲 又要多摺

有之前r既少少疤囉，希望唔好復發，佢另外有俾藥食的

遲啲會痕架啦

我之前瘋狂揸physiogel好返，不過我係輕微

白馬嘯西風

哈哈 我知你想氹我
不過我係屋企係無地位的我敢出聲實比人趕出門口

樓主你真係善良 希望你快啲好返 過到自己鍾意嘅生活

我完全明你感受都係絲 前年出濕疹
都係由好細達變到好大
之後就不斷反反覆覆
我依家唔理了
淨係搽潤膚膏算
太嚴重先搽下藥膏

我發現我太熱就會出粒粒
之後就發痕

所以我會痴退熱貼降溫

轉季，濕診會特別嚴重
試過睇西醫歐德成，睇完真係覺得好有效
另外， 我覺得早睡早起同做運動都會有幫助

我對手汗皰疹左十幾年
由手指頭開始蔓延到手掌心
今年終於好番左
但佛教撚 做法講太多會比人屌

add oil ah!!! you have us!

有冇做下運動 呢排的事好難做運動
但我屋企人既經驗，做運動會改善到我屋企人既濕疹

試下沖涼唔好用沐浴露，皮膚可能會越洗越乾，用aqueous cream 沖涼，另外留意天氣報告，feel到濕度變化>20%就用凡士林大大噠搽

我係手有濕疹
發覺只要手唔岀汗就唔會爛
依家盡量保全手唔岀汗
但有人話做運動岀汗會排毒
但我做親運動先爛手

好慘呀

完全明 同你一樣後天先有

我係year 1 summer 突然開始係條頸有，跟住愈黎愈嚴重去到心口下面肚臍上面個位，而且仲上埋面影響埋個樣，果時真係想死

比你好彩嘅係屋企人係擔心同好肯幫我。同你一樣又係一開始睇左好多個西醫都係開steroid, 搽完一排又返發。之前輾轉睇咗五六個中醫同試左好多偏方都係冇用。係後尾睇到一個真係叫夾到嘅先控制到d 濕疹，依家雖然未斷尾，不過淨返手指位有真係算係咁

我諗絲打應該俾人介紹睇唔同中醫/偏方介紹到煩，不過如果想試我最後睇果個中醫可以介紹你。

不過講明我個底係好濕加好熱，佢開d 中藥係極寒加好苦好難入口。如果身體弱/老人家飲直頭係會暈低，我果時叫做開運動飲完都有d 虛，有少少面青口唇白 不過我飲左大約一個星期7日藥左右就開始明顯見效，仲要我冇絲打咁有心介口介得好清

最後老套講句，絲打真係唔好氣餒，好快就可以變返靚靚白滑皮膚

絲，試過你咁嘅情況，但依家已經好返9成。
好明白你嘅痛苦，我依家諗返起當時都會好想喊，
仲要你嘅親人都咁樣對你 我想像唔到你依家係點捱，好想好想可以聯絡到你。

記住唔好用咁長時間類固醇如果唔係你就算攞返個幾年之後都會青光眼

斷斷續續咁半年

我以前都有生過濕疹，
生喺塊面度，流曬黃色水，
訓覺果時啲水會流哂落個枕頭度。
之後睇左醫生，依家已經好番，
但轉季嗰時會有啲痕同甩皮，
不過搽番潤膚就冇問題。

同埋我會搵啲人工皮膠布(類似暗瘡貼但係好大塊)痴住出水嗰度，佢會幫你吸啲水同埋有助傷口復原。

類似呢種，大大塊任剪，方便好用。
祝絲打快啲好返！！

高條撚咩，人地都話冇錢。
何不食肉糜 ON99

又係我呀絲打
今次代友po 俾多個option你考慮吓

樓主可以試吓去睇史泰祖

佢好大可能會開一隻叫protopic ointment 嘅藥膏俾你，係專幫濕疹，好處係唔會好似類固醇咁樣整薄啲皮膚，同埋個官方建議係可以用成六個禮拜（steroid好似係通常唔可以用多個兩個禮拜），但我自己嘅經歷係用多個六個禮拜都冇副作用發生，同埋當時啱啱用嘅時候頭嗰幾日終於瞓得着。

佢都係一個好有醫德嘅醫生好有同理心同耐性，一啲架子都冇，佢唔知其他醫生咁會趕病人走。佢個姑娘同一個伯伯嘅staff都好好人，我未見嗰啲醫生啲姑娘態度可以好成咁，以前見嗰啲醫生嘅姑娘態度都好西，當時因為都搵咗好多個唔同醫生，啲姑娘一個比一個更西，所以見到佢啲姑娘咁正常咁好人，嗰刻有啲想喊

果次之後基本上都冇番發過，藥膏都唔知擺咗係邊（之前係痛苦到差唔多成年幾，睇咗好多醫生，去到後期係瞓唔着覺。）

你就弱智戇鳩啦！

香港地，大部分濕疹病人都係先天因素，只不過係後天因素的刺激而誘發濕疹。我以大部份病人情況嚟講冇得斷尾，有乜問題？ 香港污染又勁，又多致敏原，只能遏制，後天可以醫都難醫啦！

借問聲你依位聰明仔後天濕診可以點醫？點斷尾呀？

另外食咗三個月益生菌
暫時未見效
不過建議食試下冇壞
濕疹爛起上黎，真係咩都要試

祝你早日康復

你屋企得你一個女定點

同埋我覺得心情影響都好緊要
太嚴重嘅時候 我建議你去朋友到借幾晚訓
因為你屋企太大壓力都會影響你訓唔到同痕

利申 我喺男朋友到訓左幾晚 之後濕疹好翻好多
相反喺屋企訓就出疹又痕又熱

係唔係真菌太多，手指多細菌，愈r愈痕，，啲底衫褲洗衫加多啲消毒藥水，曬多啲太陽，禁食蝦蟹花生牛奶

天生濕疹表示
細個大力 R 到流血大大個傷口留疤 (除唔到個種)
之後再痕都唔敢R了

痕就死忍 或者擦cream
我好唔鐘意隻手黏到cream 所以唔會R
唔好期待有野止到痕 只係習慣咗就無咁痕
類固醇係唔會止痕 只係你R損之後可以消炎

食野方面
食少啲牛 會起少啲濕疹 (我老母講)

我都有濕疹 之前都好嚴重 之後去咗驗血先知致敏原係咩 我係因為空氣啲菌 唔記得exactly啲term 但主要都係床單or屋企太多菌 多啲清潔下 就慢慢有好轉 野食方面就豆類 牛 海鮮 唔得
屋企有冇公仔呀毛毛衫個啲 有機會係致敏原

有冇驗血 可能係食物敏感

基本上應該同做運動一樣原理
不過你係練呼吸

睇你篇文好似講緊自己一樣
其他人冇濕疹喺唔會明白，但我都明世界上係冇感同身受。
我之前出咗少少皮膚敏感都係去咗睇私家西醫，口服＋搽類固醇，的確好快好返，之後就開始反彈。

最嚴重試過發喺兩隻眼，好似熊貓眼咁，兩個大圈，又紅又痕又腫，手同埋頸都損曬。

嗰時差唔多晚晚瞓覺都痕醒，頂唔順就敷冰之後再瞓過覺，亦都有試過喊，就覺得我先19歲，點解我要承受咁多，亦都怕如果好唔翻咁點算。

我喺透過人哋介紹去睇中醫李廣冀，一開始我都唔知自己同佢夾唔夾，但係食佢啲中藥又冇不良反應，因為我個人本身偏瘦都驚受唔到啲藥，但又好似冇。
一睇就睇咗四個月，用咗好多錢。中間都有諗過唔睇，但係開咗個頭就睇落去，我依家情況都叫穩定，冇發出嚟，當然有啲地方都仲會痕痕哋，我就keep住搽藥膏同埋保濕。

另外我都有戒口，戒甜戒奶戒蝦蟹戒牛肉，我諗最主要都係呢啲。雞蛋我都有間中食下，個中醫話可以食，佢話有啲蛋白質。我見好多人都唔食，但我自己食咗又好似冇乜嘢我就繼續食。

我覺得戒口係辛苦，我自己喺一個好鍾意食甜野嘅人，例如珍珠奶茶，朱古力呢啲，但係為咗戒口冇再食過。有時真係好想食，但都忍住。之前見過網上啲人話戒糖有用，本身都唔信，但係自從我戒晒啲甜嘢之後，又好似真係穩定咗。

個個女仔都想化妝 打扮得靚出街 打卡食嘢影相，但係濕疹真係冇得做。但係樂觀啲諗，又唔係一世冇得做，我相信總會好返。

有時候濕疹真係好絕望，但我明白你，因為我自己試過，我都捱過咗，你都可以，冇人話濕疹係一世，總有方法。

加油

用低敏洗頭水

can try Ionil T shampoo + cetaphil ecezma shower
之前用開linola 買唔番

有冇luck 皮？ 有luck 皮就

阿原皂！好咗好多！

我都有用過，貼左人工皮起碼唔會痕！

當年考alive retake個年 基本上全身都係 出水已事小 係生撚到會有d蒙蒙突起 之後睇中醫（其實個個都差唔多 開啲排毒素藥俾你） 加外洗 加戒口（3個月 只食豬肉 菜心） 先搞得店 依家都一樣會朝 但已經唔係最嚴重個陣

除左上面巴絲講既中醫戒口之外
可以試下搵野分散注意力 最好係輕量運動（因為你話行路都攰 呢個都可能係成因之一）
做運動同飲暖水保持較高體溫等個身體自動調節代謝
再專注平時放慢同時加深呼吸
一個禮拜左右就會變輕症

移民啦香港天氣咁差

熊貓眼已小事成塊面我都試過 堅忍唔r

濕疹人最怕人哋過分關心同埋假希望

有關係！我一岀世就有，因為媽咪大肚時瘋食蝦蟹

試下天賦苗家偏方藥膏，雖然要淘寶，但幾有效，舒緩痕癢。

我都係濕疹好嚴重 成日都流晒黃色水 要用紗布貼著
最難受既係連私人部位都有 真係好唔開心 好影響自尊
每次搽完醫生開既類固醇 好完一排又會再番發 啲皮膚越搽越乾+薄...唉

支那野小心係強類回醇 茶到你皮膚一條條

黃國安？

cbd cream

上年都無啦啦有濕疹
完全明白樓主既感覺
希望樓主可以早日擺脫濕疹
睇文已經覺得你好辛苦
你應該再早啲上黎開po等有經歷既人分享下心得
同正能量我覺得都好重要
屋企人唔體諒唔緊要 呢到仲有大把人關心你
加油！

試吓睇何家強？

Pm我
過來人

完完全全明白你,你睇返我以前po,我建儀你去睇政府專科醫生到睇可能會叫你試隻免疫抑制劑 硫唑嘌呤（Azathioprine）
個個人醫嘅方法唔同,你試過嘅嘢我都試過.
同埋唔撚好食類固醇,記住記住唔好食.好強調講真係唔好食唔好查
到他日你更嚴重入埋院啲姑娘見到你咁都幫唔到你仲更加谷底

心理影響生理 家人朋友唔幫你 你仲有自己可以幫到自己 我信你一定可以撐落去

戒口
阿哥有，佢戒蛋，海鮮，辣，少油

搽咗幾年黃國安類固醇藥膏，而家用緊苗家偏方，冇副作用，如果樓主唔怕可以買枝搽少少試下。

迫自己唔好R ,我忍下就好返好夕水，但對腳都係爛左

我就係成功斷尾既例子，亦有唔少人成功斷尾

西醫話無斷尾，係例如有啲案例，病人皮膚先天無法鎖水

你一刀切話無斷尾，講野不負責任，害人不淺，如果事主信你就慘

你講隔離post跑步跑好嗰個唔知係咪我。

唔好怕類固醇，用得啱就冇問題，我醫生叫最多搽7日，之後要停番7日先再搽。搽到消失左就停，唔一定要7日，搽左幾多日就停番幾多日。

你搽一排，到你傷口唔會影響你跑步時，就keep住跑下，最主要係想出汗，唔洗夾硬嚟，慢慢試下。覺得跑步悶就做其他出倒汗既運動，但一定係要運動出汗，唔咪焗汗。

然後就一路咁樣重覆，番發就搽，好番就停，唔好比佢影響你做運動出汗。

慢慢你會發現隔耐左先出，出又會出少左。

睇到好心痛 祝你早日康復
唔好放棄 一定有方法的!

希望你快啲好返

中醫呢啲偽科學真係累死人
你想有生活？
keep著用類固醇吊命啦
咩偏方死海鹽椰子油自然療養法冇用架喇，有架話皮膚科醫生執曬啦

絲，過來人試過由頭爛到落尾， 以下少少分享

你睇過嘅醫生我應該都睇過晒，睇到自己配藥算，因為黎黎去去都係嗰幾味。以前好嚴重嘅時候我會去藥房開Cetirizine（抗敏藥），一日一粒/ 早晚一粒，藥膏買Elomet，少量患處搽，配合完全只食菜類，3日到皮膚停出水消炎後就要停啦，我就即去睇中醫。 中醫真係人夾人，我經過好多次試驗，我發現除咗飲食環境整潔之外，睡眠對個病情影響好大，醫生開始用中藥調整我睡眠質素，同埋身體內嘅虛火。因為之前身體成日都散唔到熱，令到皮膚好乾嚴重到會發炎出水又痕，而食岩中藥後，就已經冇爛身爛勢，好返晒。同埋我最近發現沖涼嘅水都會影響皮膚，氯氣太勁要買沖涼嘅濾水器，而家連頭髮都唔使落護髮素。

香港地生活咁大壓力，只要一唔夠休息我就會黎料，但已經冇以前咁嚴重。而家已經冇食藥，反而會買維他命補充品去保養腸胃同睡眠質素，不過呢啲都係後話啦，首先都係要幫皮膚消炎先。

呢個病可以好反覆，如果情緒唔好只會更影響病情，所以一定要學識同個病共處，作息一定要定時，我視為自己人生課題，心態好重要，共勉之。

原來咁多人有濕疹。。。
樓主老豆老母真係唔係人嚟，都唔知生嚟做咩

係呀 可以煲到好好味架
例如 青紅蘿蔔粟米薯仔洋蔥
有時仲會加紅菜頭/東瓜/南瓜/菇類/蓮藕等等
不過都要睇下夾唔夾味 有次陣味煮到出來勁古怪

無咩胃口都要食 最多食慢啲食少啲囉

一個月比唔比得起4萬?
要打半年先好

I know that feel
瞓醒d手指又損哂
我試過真係好痕r到鞋哂
我飲蛇湯
飲1,2次就好似好返好多

對依方面冇咩認識幫你唔到只可以同你打氣
絲打要加油頂住

或者佢地一比面色你睇，就不停喊，喊住咁話返佢地唔啱，佢地再言語傷害你，直情就係佢地面前吊頸，我就唔信做父母會咁忍心

雖然我唔知有咩方法可以幫到絲打你，但都祝你快啲好返

You are not alone

我去到中五又係突然間濕疹，之前一直都冇 成身損曬出水，好撚辛苦，果時真係想去自殺
走去睇中醫，戒口戒到勁清，睇左成半年先完全好返，但係過左一年後又返發 變返同之前一鳩樣
之後走去睇楊志強醫生(係中環) ，一個星期已經好返大半
佢仲話唔洗戒口，除左酒之外
而家好返幾年，冇戒口 酒照飲，間唔中有好細既返發，即刻搽藥過幾日就好

我會用煮熟芫茜拎黎搽 同芫茜水飲 雖然好臭但堅持左一陣都好好多！
你好叻架啦！

去睇沈祖明
我睇完之後冇乜事！
聽日打去排期！因為多人睇到要一個月先睇到 但真係好有用

唔好放棄 加油

我個排仲有用死海鹽﹐一開始幾痛﹐但幾有用

Gayau

絲打加油啊
我以前有一排身體勁差 個陣大學住hall 生活勁唔定時
作息唔好（例如：遲睡早起、成日食熱氣野、唔吹乾頭訓）
之後搞到個人起濕疹 塊面同背隻都係
癢到我日日唔舒服 之後自信心勁低

宜家搬返屋企住 生活習慣好翻好多
同埋無咁大壓力
宜家無曬濕疹

類固醇唔好搽啊 越搽越難戒
寧願搽D普通保濕cream金盞花膏之類
同埋做多dd 運動 去下濕氣
改善自己生活方式
如果訓得差可以試下食melatonin 令自己訓好D
每日飲米水 薏米水

祝你早日康復

撐住

咦 我中醫都話食蛇對醫濕疹好

絲打建議你戒口期間要加強注意維他命吸收 尤其是係維他命a同c 有某啲人體質對於維他命吸收程度試過會直接反映喺皮膚度 好多時長期缺乏維他命而又冇諗到呢方面 最後可能就好似你咁搵唔到源頭 如果懷疑自己唔夠維他命可以上iherb嗰啲到百幾2百都有一大樽綜合維他命嗰啲食到好耐 可以試下 反正有冇濕疹食都係身體好嘅

伸利: 之前濕疹又係睇唔好 後尾食維他命開始有改善 希望可以幫到你

我覺得最大問題係出於你父母
你不如試下去朋友屋企避難/揾好鄰舍提供短期住宿
因為心情差真係勁影響濕疹/皮膚敏感，
個人燥起上嚟成日會忍唔住R，最後就愈R愈爛

利申之前日日同屋企人嘈到仆街，
皮敏+濕疹跟住發到成身都係，搲到人都癲，
比朋友話成個樣勁殘勁冇精神
最後一路睇西醫一路靠自己稍為戒口一路保持心境平靜
而家好到只係隔一排會R兩下撻濕疹，皮敏全身好翻

可以試下飲亞麻籽油 一田有得買 每日一匙羹 同你一樣有濕疹問題 一齊加油

唔知你睇唔睇到
不過介口真係好緊要
自己整肉餅
唔好落胡椒粉
食1個月 係係淨食肉餅同菜
水飲樽裝水
應該會有改善

如果做唔到
唔好話濕疹醫唔好

絲打加油
我以前都係濕疹 仲要係R到頭皮都損曬 塊面又流血
依家叫好返九成 但出街著短褲短裙都係會出一噠噠紅色嘢同超痕個陣我係靠食中藥同用藥材沖涼好返 所以你可以試下 唔好放棄

細個都係好嚴重，後來每日凡士林厚茶，掂完水就即刻抹乾用爽身粉，再狂踢波，就冇事了

因為我都有濕疹十年，明白樓主痛苦，見到隻手爛曬真係咩都唔想做。用緊苗家偏方覺得好先特登開account 推介。不過如果真係接受唔到大陸嘢咁唯有當我冇講過，我都理解。

樓主係咪壓力大內分泌失調？
止痕嘅話可以試下浸死海鹽
同埋定期用塵蟎吸塵機吸下床同梳化減少過敏源
加油

我以前都試過食咁嘅配搭，但冇嘢用。但將綠茶素轉咗洋蔥素後，好番少少。
我啱啱開始戒類固醇時，都會有好長時間嘅反彈期，個陣醫生開咗啲抗焦慮藥物俾我，夜晚可以瞓得著呀，但起身嘅時候就覺得好眼瞓，仲令我記憶力下降。如果你去到好絕望都可以試下。

有冇試過搽椰子油？淨係搽手試吓一個星期 一乾就搽。如果有好轉就全身搽。我搽椰子油醫好自己明白係好辛苦好無助好灰心！但係唔好放棄！總會搵到適合嘅治療方法

得罪講句，你老豆老母咁講嘢真係賤過狗

試下 用下cbd cream/oil

睇咗你舊po，你依家係唔係好返晒啦？仲有冇keep住食？
好認同你加密個段野

之前試過其他中醫完全冇用 都係人地介紹我

其實食得多西藥唔好，例子：你發燒就幫你止燒，但其實身體發燒去令體溫上升方便打走啲毒
但假如燒到有生命危險咁就迫住止燒啦
又好似胃痛食止痛藥，但本身胃痛成因唔解決，例如個人太緊張，食飯唔定時，食太多食錯野
所以依樣係中醫有用嘅講法

同樓主講對唔住啦

好唔容易
祝福樓主，祈禱你希望經歷主醫治

因耶穌受的鞭傷，我們得醫治。

聽到你咁講真係好慘 仲要你咁細個
我唔介意比錢你去試多個 如果你係黃
你留個TG黎 如果用得返
加油！

如果係藍就死撚左佢啦

上年聖誕節又爆返
今年又爆過 仲要係爆頸
無好過

頂走啦

之前連登有個生濕疹嘅上嚟問自殺方法
跟住真係死咗 上埋新聞
係咪想見多次?

有左濕疹大概十幾年
同你經歷大致相同
除左放血都試過哂，好撚絕望

我初頭有諗過自己係用左十幾年類固醇 所以類固醇反彈
試過介半年，嚴重到 郁都郁唔到
然後試左 劉榮幹醫生
你上YouTube 搵Dr. Rex 睇下
用類固醇好重要既係 劑量 使用時間
依個醫生我夾得幾好 唔係一味叫你用
係會好有耐性同解釋每樣藥既用法 用既時間長短
我直頭拎埋用開既cream比佢睇

另外 Ig睇到有關腸道微生物平衡影響濕疹既原因
因為好&壞既益生菌對身體都會有影響(冇理解錯應該係
唔係求其買左益生菌就有用
試左對濕疹有改善既益生菌2個半月
真心控制得好好
ig: biomed_hk

再者，我都有去抽血check致敏原
比撚左2000蚊話我冇食物敏感 淨係對塵蟎敏感
心諗塵點避dllm？
咪唯有平時乾淨啲 唔好玩毛公仔 換多啲床單囉

利申: 冇介口 乜柒都食
每樣食物都有佢既營養 唔係代表介到清哂就有用
所以如果冇話食左啲乜即刻敏感 紅到仆街
都唔洗介到咁清

唔知點聯絡你 如果你想傾下計都可以搵下我
香港有好撚多人都有濕疹，我就唔信冇辦法搞得掂
雖然都會有印 但起碼仲可以著短褲 化妝 扮靚
加油

可唔可以講多啲有害食物，我已經盡量自己煮
聽你咁講 好似好少野可以食得咁？真心求教

我唔識！希望絲打加油，快啲好番！

佢咁嚴重…口服類固醇都要啦…

我都好深刻

會唔會係沐浴露同洗頭水問題？
唔好用有香料同太多起泡劑嘅，仲有呢排好多酒精消毒嘅都要少用啊！我係一掂就會返發
另外濕敷療法個效果都好明顯，可以試下

Sorry太多頁冇追哂，唔知有冇重複到
樓主加油！

Biomed真係有用？我見都唔平

屌你有野就講低啦

絲打有無試過益生菌？

我男朋友都有濕疹 都少少勁
早排我見到個post講起有隻益生菌
係有班中大教授本身有研究開益生菌同濕疹嘅關係
然後見到有個中大護理系學生因為濕疹輕生
就開咗間鋪專賣supplement

你可以睇吓 隻嘢叫p gut
我都買咗俾男朋友食 雖然係未好返但都好咗少少
希望幫到你

另外情緒都好影響濕疹
絲打都要揾啲方法對自己好啲 釋放下壓力

情緒影響都幾大 加油
希望你快啲好返 記得忍到就忍 唔好r呀

無追晒所有文
我都有濕疹 絲打你可以試下買皮得露浸浴
佢入面有松焦油成份 對皮膚好的
以前的西醫介紹我用

一般藥房有
160蚊一支左右
夠用最少兩星期

聽你咁講你應該係身體適應左外來類固醇咁佢自然停止產生類固醇
你突然間停左你身體無晒就會有全身既發作
所以類固醇唔可以話停就停同埋要朝早食
要慢慢減dose
你既case已經唔係普通濕疹咁簡單
你可以research下下面既藥
我唔肯定香港有無同幾錢
同你醫生傾下

Cetaphil加醫生類固醇再用凡士林揸係面 每4個鐘一次 類固醇就早晚先用 好翻啲就keep住cetaphil加凡士林

我靠搽保濕面霜同飲骨膠原 呢一年冇咩點大爆發 壓住得返小腿有😕

塵蟎其實都算避到嘅，買啲防塵蟎嘅床單/被鋪，二千蚊一套，如果經濟能力許可我建議買黎傍身

妹豬呀，你試下戒發酵食物，例如醋 芝士 茶 壽司飯，同戒蘑菇呀 一定要記錄低每日食咗咩，食完咩先會痕呀！因為食物對身體影響係好即時反映到出嚟
雖然我無去到你咁大範圍，但都係由細到大生濕疹呢，都比較明白你受傷同自卑嘅感覺，但你要保持自己正向面對，咁先會有動力去好番架～到好番再養靚皮膚就無事架啦
我而家睇完醫生都好得七七八八喇，你都一定會的加油加油，千祈唔好放棄呢

同問
次次個身一慶就會咁
係條街到無啦啦咁樣真係好撚慘
勁撚想即刻除撚曬衫瘋狂R

一隻適合你嘅潤膚查落去係唔會那!
正常三餐營養攝取!!
見到你咁想叫你skip咗去搵專科睇,
不如落去公立到問佢收唔收,一個乾淨嘅環境對你好有幫助傢!

濕疹真係好折磨人樓主辛苦晒

痕果陣 想做都做唔到

試下呢隻，同埋要瘋狂查保濕，一乾佢就會痕癢，沖涼液用bb用果啲

同路人

仲有彩豐行個隻蔗糖沐浴液幾好 好保濕 又平

同埋睇政府，叫佢轉你去專科，就唔洗錢

計計埋埋啲優惠卷 558 2罐
食到2個月
我寧願好返 睇西醫夠唔平

濕疹撚在此
好明白樓主嘅心情，你所講嘅我都經歷過，不過我可能好少少啦最嚴重嗰陣係小學中學可能都未咁注重外表，但我其實到而家都未斷尾大半年前都發咗次依家都未好返只不過叫穩定啲咁解
至於我中學嗰陣點解好咗好多係我老母帶咗我去北京睇中醫，不過宜家呢個時勢都去唔到亦都唔會再去不過最近發嘅呢次我就去咗做敏感測試，建議你都可以試吓，我自己做完測到我對塵蟎極度敏感，之後就買咗部機返嚟周不時吸下床，好似都有少少幫助

我都戒過類固醇 十隻手指伸唔直
洗唔到頭係咁出水
日日失眠 睇中醫食完生風爛拗到好嚴重
但戒類真係要時間 要等待 我明白係好漫長
而我試左咁多方法 最後慢慢好返係日日浸死海鹽水
西藥中藥無食 淨係日日浸 食少啲甜野
要相信 要相信 要相信自己身體皮膚既自癒能力！
堅持住 仲有好多戒類既人 可以入啲谷到取下暖
會好返的！加油！比啲時間自己！

Azathioprine 同 ciclosporin都係令你既免疫系統減弱等你濕疹唔好發得咁勁,再要等你慢慢身體產生反類固醇
有時會類固醇同azathioprine一齊食

上面dupilumab我都未見過有patient用
不過原理都係抑壓免疫系統
都係個句要令你身體自己產生反類固醇

呢d要同醫生傾成個treatment plan
唔係一時三刻搞得店
搵家庭醫生唔會幫到你
可能醫院既specialist會好d

之前聽人講話可能係蕁麻疹
巴打可以Google下睇下啲症狀似唔似你既情況

絲打頂住
加油

仆街老豆老母,自己仔女都唔撚幫

好似龜板湯都係
我之前係一轉天氣
就會又乾又痕 又唔係生粒粒
但會紅紅地
我就會去蛇舖買蛇湯
西藥唔係唔work
但用死一隻藥膏有一日都會用到無效

似呀 好似話有分急性同慢性
我呢d慢性感覺無藥醫

小妹妹你經歷過的廢老基本上都試過，病情應該比你更大撻得多。十幾年心得俾你參考：

1）唔好再用類固醇，你已經知道了
2）西醫唔會太幫倒你
3）中醫根本只係玄學更加唔洗試
4）民間偏方都係嘥氣
5）完全無需戒口，根本幫唔倒你的
6）早睡早起係對身體好但唔等如對病情有幫助

樣樣都唔得，咁有乜方法？

1）勤力搽保濕cream，唔會醫好你但係會舒服一D
2）移民

歸根究底係因為香港天氣太濕熱有濕疹會好辛苦，其實只要搬去外國例如英國加拿大澳紐天氣合適嘅地方住就會舒服好多。而家大好機會，只要有決心你一定做得到

BTW最近試緊CBD OIL
R損咗好痛 夜晚搽
好似瞓醒損咗果d位無咁紅

唔可以咁清 食雞但 一田無激素既雞好d,但貴
但其實心情最緊要
一唔開心同頹廢就惡性巡環
你老豆老母咁狗 唔緊要
你有個妹 希望你有好既朋友
慢慢裝大個圈子 有人陪你好d
一個人好撚頹
人開心d 效果都好d

你可以上網search下 負離子濕診睇下岩唔岩你

講到尾 係免疫系統

唔知點安慰你 但加油

另外最近轉季
我每日2粒益生菌 + aveeno既cream
照舊乜都食 照舊熱水沖
我本身以為會爆到七彩 但暫時感覺幾好
我本來有異位性濕疹 + 汗疱疹 另外面都有一達達

頂住
壓力好影響

呢個真係好緊要，同埋夜晚食黃丸仔去瞓覺，去藥房買對棉既手套，起碼會損少好多
利申:嚴重濕疹患者

認真睇曬，睇得出你好多野都試過曬，但可唔可以講詳細D/ 你自己詳細D記錄下根據每種方法你做左咩、點樣做、做幾耐、咩時間出現咩反應/感覺等等？

好多人所謂“試過”/“用完” xxx方法都唔得其實有可能係execute 既方法、時間、頻率等等出問題，有好多CASE係以年計既堅持先慢慢好番。見你已經戒左甘多野食，相信你會有毅力做到

有好多坊間既致敏源測試係坤9你；另外你一次戒甘多野食可能會有反效果，因爲均衡營養對免疫系統都好重要。另外，想問你有無機會/能力做運動？

濕疹係免疫力失調，基本上所有藥（類固醇到生物製劑）同偏方都係治標唔治本，但個人經驗同知識所知覺得死海鹽 bath + coconut oil*dead sea salt paste 會有幫助，西藥就唔好啦，但你要每日做幾次、做幾個星期甚至月/年+運動 同systematic 甘揾致敏原（有人連陽光都會敏感，但有D case 陽光會有幫助）&排除先會work

加油

我都有aveeno 但唔平

我濕疹冇你咁勁，一樣係用太多太長時間用類固醇，一戒就死
身邊人一人一個方法，唔通個個都試咩
最基本食返有營養既野，狂上cream保濕先
Cream人人接受到既唔同，我對加工既潤膚膏敏感，一定要用全天然既先得

有濕疹真係好慘
乜都唔識 只好祝福樓主早日康復 希望見到你出個康復post

睇下幫唔幫到你
運動治療濕疹

其實係壓力問題
自己都唔覺有果種

我轉左工 濕疹就自然好返 （之前最嚴重試過塊臉冒水 滴埋落地果種）
我都估唔到 咁就好返

係呢個時候每人都好負能量
我諗樓主嘅壓力比其他人一定高
但真係唔好結束自己嘅生命
好老土個啲說話就少講了
只係希望係呢個時代，
為左愛你嘅人，為左你愛嘅每一個人，
堅持住。我諗主要揾到舒緩你病情嘅方法先
希望你可以撐住

有朋友生濕疹好撚嚴重，類固醇後好d
但跟住一唔用類固醇之下情況轉差，類固醇都冇用
睇中醫話係類固醇中毒..你睇中醫一開始冇好轉可能正常因為停用左類固醇

我fd最後忍住冇用類固醇一排一路食中藥，情況有好轉到本身真係全身爛曬，包括埋最敏感果d部位，佢話冇類固醇一排真係好左小小

唔好放棄丫，加油，上面唔係我親身經歷唔一定套用到你身上，但叫做比個希望你，一定會好返

我之前濕疹就係用佢每日搽 結果有好轉 宜家直頭消失嗮
雖然我嗰陣淨係手掌有 不過都係希望對你有用
加油

我都想致敏源測試睇吓邊樣食物有影響
有冇邊間唔呃人

好返曬喇.唔需要食藥,連潤膚都唔洗點查.
後期影響會係心理,始終有一段時間冇接觸人冇接觸社會.

其實有冇可能係居住環境嘅問題，如果屋企長期潮濕唔通風，牆身有莓菌， 都可能會令你d濕疹越嚟越嚴重…
自身經歷嚟， 搬咗屋之後好咗好多，樓主可以留意下，加油，總有一日會好的，共勉!

by the way 有冇用豬油膏沖涼？

Aveeno都唔平 咁仲有咩平？
我都係上網買

我都有睇過濕疹因為腸漏病
話要食益生菌 ，有邊隻好介紹？

係囉 佢仲要睇中醫

當借呢個po
集思所有巴絲嘅方法
希望揾到個啱你自己
令你生活上舒服返啲
撐住

我好明白生濕疹真係好痛苦
秋冬天試下沖完涼即用Bio oil
同埋R損咗嘅地方可以搽木瓜膏
我背脊都損曬完全唔敢著露背衫出街勁自卑。。
樓主要加油呀
你父母只係對濕疹唔了解先對你講呢啲說話
所以唔好太放係心。
濕疹好難斷尾 但祝你快啲有好轉

絲打加油
20幾年濕疹過來人...
又係睇過好多西醫好多中醫都冇用成日夜晚訓唔到
最慘係塊面都有
前排遇到個女中醫 keep住睇咗大約半年
而家好咗9成 間唔中先會起少少濕疹
叫王翠芬 不過係屯門

aveeno算好平架啦喎
年幾前有濕疹 人地送咗甖你圓形個罐畀我 我用到宜家重用緊
雖然我唔係好準時日日搽

上面有講
去ig search biomed_hk
我食緊綠色盒嗰隻

我都有濕疹好多年 好明白你心情
曾經有一年我以為自己會死 返左大陸醫最後都醫返好
食左幾年類固醇 穩定左無事左幾年 最近又翻發
首先你了解下自己致敏源係乜先
食物/金屬/壓力或者係環境唔乾淨
你係張床度R 啲死皮好惹塵蟎
多啲洗床單 忍下手唔好R 試下用拍打唔好用R黎止痕

屌 見到呢個po既手足真係好感動
除咗回覆得快 仲要冇冷嘲熱諷
自從上年tg放題過多咗好多人爆濕疹
希望大家可以守望相助 堅持落去

要用淺藍色 濕疹系列
香港到17x$ 好似[img]

係 我都係用呢隻之前

咪係😂我每日靠哂佢同我保濕
冇用類固醇都頂得好好

邊個冷嘲熱諷邊個就仆街死！

絲打係呢度問人要做定心理準備
之前有個絲打又係生到成身都係濕疹 上嚟求救結果畀成班人侮辱佢 最後自殺死咗

淺藍系列成日缺貨

希望幫到你

小學試過膝頭生左幾年濕疹, 生到去初中都唔夠膽著短褲
睇好貴嘅皮膚科搽藥膏戒哂口都冇用
之後去左個有皮膚科cert嘅街坊醫生度睇, 佢叫我唔好用沐浴露沖涼, 同埋要狂搽潤膚膏同keep住戒牛肉海鮮

keep左半年左右就好轉, 而家個膝頭好滑同埋唔戒口都冇事
不過就繼續用番鹼沖涼, 覺得番鹼太乾就用唔起泡嘅清潔劑都有幫助

生物製劑救到你，唔需要死

樓主真心可以試下 反正佢仲要免費比你試
如果對你真係有效既 用一罐就會見到效果
因為我曾經都有過濕疹
你試過既方法 我都試過 都係解決唔到
最後我遇到cubed 而家好返左8成
皮膚無之前咁敏感 唔易起紅同有傷口

真係非打手 想幫樓主

唔好放棄自己
因為你只有自己
加油醫病

試下練「菩提禪修」
我之前喺間公司做
見過好多人練完有改善

收下把口啦你

我都翻發緊 6歲有到25歲
小學個時睇中醫好翻過 2-3年到會翻發
細個個醫生話我只可以食烚菜 蒸魚 蒸豬肉
牛雞羊 煎炸全部都唔準食
btw現家一翻發一定係睇中醫

係唔係 P-gut allergy probiotics?
係返佢個網買？ 你覺得work唔work呀？

同埋淺藍果個 你去你附近大型d,既Watson 容易d有貨， 旺角尖咀 太旺反而無

我呢排轉季塊面同眼皮都有生濕疹
乾到搽咩cream都好乸
最後係搽可可巴油好返哂
我係用muji嗰隻 唔知仲有冇貨
希望你快啲好返！！加油

我都有用呢隻 之前爆到手腳頸都係 之後一feel到身體乾燥就搽佢 而家好咗9成9 樓主加油 濕疹個種痛苦旁人係唔會明

睇豆爸

戎糖同磄

冷嘲熱諷個啲遲早會有報應
無人想有濕疹 有已經好痛苦好沮喪
鼓勵下同路人 大家加油

過來人
要控制濕疹，可以係保濕入手
每日定時揸潤膚膏，令到皮膚冇咁乾 。 我用開cetaphil。同埋沖涼液都用d比bb用既，會冇咁刺激皮膚。

我唔信有人會天生有濕疹

其實生物製劑係咪一定得先
聽講唔平

你諗住扭曲成件事?
個user叫白馬嘯西風
有好多人討論過
真係想知自己查下
唔好信而條柒頭

比個hug你
巴打撐住

後天濕疹通常點嚟？通常見開先天多

頸手春袋都試過生
起馬剪晒啲指甲先 剪到r都只係用指頭啲肉r到
沖涼唔可以耐
係咁搽保濕同藥
加油 盡量習慣忍到真係頂唔順先r兩下然後好收手，雖然我都知愈r愈舒服

有病都慘...屋企人仲要咁睇到好灰
果陣有個絲打殺左自己老竇老母再自殺唔係冇理由

去做過敏測試

我食完係會第日朝早攰到仆街，好似宿醉咁
但我覺得樓主可以試下食，休息多啲

我有個屋企人概濕疹都好似你咁嚴重，見到佢好努力咁戒口同換床單但係都冇用仲要成身都係越嚟越多濕疹同紅點+出水仲要睇住佢成日R搞到啲皮係咁甩，有試過叫佢唔好R但係我睇見佢咁都明一定好痛苦，但無奈家中雙廢佬又唔明白佢概情況，加上自己又冇能力同經濟去幫佢，有時想安慰下佢都好難
BTW加油！

9估你突然病發原因可能係壓力
最終極有聽過有人去咗外國住就無事
可能最後解決方法係移民都未定

想知你測試係咪淨係做食物，有冇做膠，latex果啲
同埋你著嘅鞋同貼身衣物質地，係病發前有冇轉過

是咪壓力大

氦氣自殺有無得諗？

身邊人都有濕疹，明白有幾痛苦同絕望，但佢自從去完外國啲濕疹好咗好多！所以你都要加油，唔好放棄，好快就冇事

你本身濕疹勁唔勁?
食完有無咩副作用?

魚肉未必個個啱食
但要攝取蛋白質係啱

注意，我有用過
Total用左2000蚊買左一大堆試
用過 body butter magic cream 低敏咩保濕乳液 修復油
對我完全冇用 當時用完大約 3,4日
全面開始起粒粒 仲要係含膿
本身唔係經常生暗瘡既人
塊面生到十幾粒咁
即刻停用
自己衡量

有無人想要藍色圓形果罐aveeno?
唔洗錢!!! 乾淨 保存得好既
用過一次咁多 覺得唔岩用
又唔想扔左佢咁哂

辛苦你啦你好叻呀

我之前隻手嘅濕疹都好嚴重，都係同你差唔多時間起！我係起好多細水泡+發滾+皮裂+好痕，睇咗好多醫生都冇好轉。

到幾個月之前我去咗牛頭角睇鄭紫霞醫師，效果都唔錯！雖然有時會惡化返，但整體上都控制到病情。而家出門口都唔使帶類固醇藥膏/敏感藥食唔知道呢個醫師啱唔啱你，希望幫到你

Btw有冇諗過自己係對塵蟎敏感！因為我就係對塵蟎敏感，平時執屋如果唔帶手套就會敏感得好勁！如果你冇諗過嘅話，我建議你最近清潔下你張床。公仔就拎膠袋裝住，床單被鋪就2-3日換一次，可能咁樣會有好轉加油啊

btw你要食返肉或者含蛋白質食物
食太少影響病情

官方話食3至5個月見效
我食緊接近第3個月
期間冇特別大爆發
我自己覺得work

有次試過屋企冇哂貨
衝落街買得baby系列照殺

無錯

同路人只想同你講句 加油

想知佢點覆你

佢上嚟已經係問方法
而且佢講明學術討論
咁都有得怪連登
唔通佢殺咗屋企人又關連登事?
同埋我唔想係而個po討論

幫推 唔好放棄

點有關係法 可唔可以講多啲

有冇試過cbd?

手指，手臂
大脾後，小腿
臉，眼角
背脊
全部有

暫時冇任何副作用
日日照乜都食 冲熱水涼

Bb係列益生菌會冇成人咁多
建議大家最好買返成人
急用例外

我自己8月開始都生左係腳
個排壓力大 情緒差
依加開始調理好心情 好翻曬
我睇樓主個情況 都係情緒影響多
希望你揾到方法令自己開心啲啦

作為一個男仔 我對自己皮膚嘅問題已經好着緊
更何況你係一個女仔 一定心理或者生理上都好大壓力
我想話俾你知你唔係一個人行呢條路 支持你

雖然冇濕疹，但希望樓主可以唔洗咁辛苦 bless you

建議睇中醫去睇d開藥材嘅
開藥粉嘅效果唔太好

可以試下艾灸
一嚟艾條成本低 你可以自己起屋企艾
二嚟艾灸有醫好濕疹嘅前例
係治標治本
同埋又天然 唔洗食藥身體冇負擔

利申：本人都有濕疹
有自己做艾灸，每次做完都有改善
但要長期keep住先有效果

咁你濕疹係出水個隻定係皮膚好乾個隻?
本身有無食開咩藥?
我最近翻發手腳背 又買返啲大陸藥食

下你就咁食益生菌加少少CREAM就搞掂左

濕疹過來人

食要戒口 肉就豬雞魚 食得清 多飲水
剪哂指甲 可能帶埋手套先訓
訓覺前用繃帶包全身出水位先訓
不停用凍水沖身 多補濕
冬天乾可能要放濕機
著純綿衫
中醫真係人夾人 太子有個幾好
或者食安眠藥訓？
沖涼液可以濕疹專用
頭髮盡短喇
類固醇出哂水都要查無辦法 驚你細菌感染？

運動就好番少少先做 出完汗都要沖身
護膚我淨係用psysiogel

完全明，濕疹有5年以上，上個月的起心肝睇中醫，黃既銅鑼灣，仲係跑道上。
食過西醫一個禮拜好返，反復勁到仆街，但當下止痕就好有用，我記得我睇西醫個下同佢講過痕到我想死
而家都會有R，未好返，一齊撐過去

Sor冇講清楚
係aveeno baby系列

以前有段時間斷斷續續都會爆啲出嚟
有次爆到爛面 睇完西醫係俾類固醇
但都照用一段時間等佢傷口好返
跟住我戒哂牛 海鮮 食清淡少少
都冇咩翻發了 但身體都仲有撻冇人見到
我就由佢 因為都唔太痕
學識同佢共處

我有一忽仔牛皮癬都覺得好痛苦 好痕 不過自己忍都手唔r咁多年好少發大 絲打加油

你嘅測試測幾多種食物/環境致敏原？

皮膚科醫生話，如果真係戒得曬嘅，係有得醫
但係啲致敏源可以好日常
例如係白飯、塵蟎、蟑螂經過嘅地方
每個人都唔同，人哋對牛敏感，你唔一定
同埋會隨時間改變！！
所以個測試愈詳細愈好，而且隔一排又要做過

如果對塵蟎敏感，可以用Biokill噴大塵嘅位，我試過好好多。宜家仲出咗防蟎洗衣液

中藥唔好食喇，好多重金屬、農藥

Aveeno我用過，但我對aveeno敏感
搽完仲嚴重咗，轉用咗derma365

真
指甲一長就利好易r損
而且會藏住啲污糟野

一時時有用啦，我痕到想死，會雪定啲檸檬茶，拎一包包黎敷住，仲記得一路喊一路敷，個下真係好難受

應該關腸道微生物事啦
容易過敏同炎症

我用過CBD cream 係我身上無乜特別
我都係用返最温和的cetaphil

Why not both?
又乾又出水
濕到啲衫都係
乾就乾到龜裂

冇，淨食益生菌
除左濕疹我真係冇乜大病
除左出世冇入過醫院咁制
唔好食大陸藥plz
加埋啲奇奇怪怪嘅化學元素表 食咗乜落肚都唔知

唉
睇完個心好唔安樂

加油 你要睇開d 食左中藥胃痛 係咪空肚食啊？

請追post
第一，我冇完全搞掂，有印，有紅，有痕
但比起全盛時期已經好好多
轉季唔辛苦我已經好感恩
第二，所有嘢都係人夾人，我搵到自己方法唔代表個個適合
而且，我係搽好多cream嘅人，帶住cream出街隨時搽

係咪食呢隻?

無辦法啦當年係大陸醫 個醫生開個啲藥黎
要醫生紙先買到 之前早幾年好返無事 最近唔知咩事又翻發 灰左

Thx for sharing
都係果句，最緊要搵到啱自己既

試過冰嗰陣真係好爽 因為已經凍到冇哂知覺

因為我都擦左一排
係最近塊面有個位都起左d粒粒
不過佢唔痕唔紅 我又無理佢
無諗過有人都係咁

我都用過 無乜用
好彩無你突然爆粒粒

樓主，你嘅情況我完全明白，你提過嘅醫治方法都幾乎全部試過，咩名醫都睇過，都唔知用咗幾多錢，好了解嗰種生不如死嘅感覺

但我想講，真係唔使灰心，有一個方法係好大機會可以好返，就係去外國住。你趁而家英、加都推出港人移民計劃，快啲去積極研究下。我講真，唔止我，我屋企人、朋友，唔同程度嘅濕疹，嚟到外國就好返九成。開頭可能會大爆發一次，因為要適應，但之後就會逐漸減少。曾經睇過一個出名嘅西醫，入去佢第一句同我講就係叫我移民

暫時食住魚油、益生菌、vitamin D3呢三樣嘢先，會有幫助

係呀就係佢
你可以去做下research 先
堅持食起碼3個月 唔好停！
我初初買左一罐先 試左一星期冇敏感 先繼續買

荃灣康德堂
歐醫師
比D耐性 一定睇得好
絲打加油

一盒夠食幾耐左右

特登追反呢件事 心有啲寒omg

利申 新user

其實一味睇佢啲好評冇意思
要睇就睇真實用家意見

冇相關經驗幫你唔到

樓主辛苦了呢段日子一定好難捱

祝你早日康復 千祈唔好自殺
身邊仲有好多愛你唔嫌棄你既人

一個月 一日2粒 飯前or飯後食

絲打加油，唔好輕易尋死🥺

濕疹 係咪多數女仔先常見?

濕疹真係好辛苦
我都生咗十幾年濕疹
絲打要加油

加油 皮膚有問題真係好慘 所以真係唔好當面話人皮膚好差 定係濕診。加油 我都前排生好多暗瘡 食左藥算穩定 你都要加油。唔好自尋短見呀

我天生就有濕疹
細細個已經成日瞓唔到
但係唔知係咪因為大個咗
好鍾意食三文魚
之後啲濕疹冇咁嚴重
不過係要食熟嘅三文魚
希望幫到絲打

明白 唔該晒~
好矛盾又驚會有副作用 又想試下
始終食開個隻大陸蘗都係類固醇黎

hello! 想同你講句加油！雖然唔知點幫到你
但係都想你加油繼續努力！ 每人人生場仗都唔同，雨過後有彩虹！岩岩上網彩見如果痕可能用溫水浸下可以舒緩局部痕癢，唔知幫唔幫到你！ 但加油啊！！！

但係你記住點解你搞成咁係你2個仆街屋企人d on9基因！

睇完價錢
300幾左右 唔算特別貴
我都試一兩個月先

唔係

我細個嗰陣都有濕疹，我嘅經驗係5好亂咁試嘢，保持自己心境平靜，5洗理人點林，亂諗5識嘢嘅人5好理，你可以去銅鑼灣睇下沈祖明，我由細到E加斷尾都每月搵佢搵一次

壓力係一個好大既因素黎
你想自殺已經係好嚴重
雖則未諗到點幫你
但要好好注意呢點

我阿爸前幾年開始有濕疹又係痕到瞓唔到
中西醫都睇過好多個都係治到一陣 隔一排又會返發
日頭痕個陣佢會拎個冰袋敷係痕既位止下痕
夜晚沖完涼佢就即刻要搽lotion
後尾佢係youtube睇到呢條片跟住買左洋蔥素既supplement 黎試
試左2,3個月佢就開始feel到痕既程度減低同埋隔耐左先發作一次
呢段時間佢冇食其他藥架
btw lotion佢有照搽
希望呢個方法幫到你啦～

睇過好耐之前D統計
其實男仲多

樓主講左有用
但每次番發都愈來愈嚴重所以依加停用

你去搵佢地問下 好似係大學既專家黎
相信好願意解答你
試一罐先 唔好浪費錢

你應該想講西藥可以治標？

過來人 嚴重到由腳上到臉全身濕疹
見你咁講 你一樣係好嚴重
唔好去做運動住 出汗只會令你更難受 更痕
你依家只係差個岩你嘅中醫
幫你收翻啲傷口同皮膚先

我今年6月就係發到全身 臉 手 胸口 肚背 腳
全部有濕疹 沖涼完全要凍水 極辛苦
其他同你講嘅差唔多一模一樣
就係因為上年不停食蝦蟹燒鵝

我睇中醫到依家 個背脊都仲係黑印會痕
手個接位未好哂 手指頭有黑印
原本係全部紅紫色 發哂炎
隻腳痛到原本行唔到路 依家腳無哂傷口

我睇嗰嗰叫吳建文 係中大教授嚟
自己屋企煲藥材 7日藥都要$930
希望幫到你

我老婆同你一樣，仲要唔戒辣。全身都有，出灑水。

主要原因，天氣問題同埋R痕。無得救

好彩係佢塊面完全無事，因為日日保濕、精華，唔R塊面。

PS： 我同佢試過離開香港一年，即刻無事。

其實真係要搵致敏源。先自救到

記住！
濕疹就是不停的保濕
增加皮膚屏障功能 抵擋外來刺激
見字飲水搽cream

上youtube search dr.Rex濕疹
了解濕疹起因 唔好麻目相信偏方

睇字都覺得痛

唔係濕疹想去調理下身體 會唔會都俾呢張紙？

我早幾年都試過無端端起濕疹（手、面、頸），戒口戒到只係食清水煮米粉都爛到出水，睇醫生都冇用

之後朋友介紹搽天然精油好左，平時沖完涼/ 痕就塗薄薄一層

15ml / 25ml 樽
月見草油 佔70-80% +
油溶性維他命E（1滴）+
玫瑰果油 佔10-15%+
琉璃苣油 佔10-15%

你可以參考下/ 買精油的地方問下

另外試過坐坐下車的士個司機講起自己搬屋後就起濕疹，佢轉左飲樽裝水好返，估計大廈喉管有問題/ 水唔岩佢

希望你搵到濕診成因加斷尾

明白你感受，俾人關心又覺得自己嘅情況好嚴重好顯眼，冇人關心又好似好絶望咁。完全想像唔到俾呀媽咁樣講法係咩感受。仲有朝朝係咁掃走床上嘅皮，自己掂過啲野又痴住啲皮嗰種感受真係沒完沒了仲要連郁一下都痛，真係要好叻好堅強先能夠捱得到。絲打你好叻。

另外有冇試過出國之後就好啲？有就睇西醫撳住佢先，等自己可以正常生活，然後儲錢去外國住。始終你都要有活動能力先可以賺到錢養活自己。加油

我去年濕疹都好嚴重，睇咗大半年專科醫生先慢慢好返。係免疫系統問題，同情緒，壓力好大關係。屋企人唔明白，唔支持絕對令人病情加重。有生物製劑可以好8成，但成個療程約3個月，要12，3萬相信唔係個個負擔到。

惟有同自己講，香港有幾十萬患者，學習放鬆心情，希望病魔會消退。留意工作/家居環境衛生，因為 dustmite 係其中一個 trigger off 你免疫系統原因。勤力D吸塵

入嚟同樓主講聲加油，我細個濕疹都好嚴重，手腳頸面全部都有，痕到死就搽類固醇，完全明白嗰種痕到瞓唔到，成身爛晒，然後個個俾100種方法你，但冇一種可以根治倒嘅絕望我到而家大個咗間唔中都會發作，我覺得係免疫力問題，真係冇得話睇邊個醫生可以斷尾 可能keep住保濕皮膚 健康作息已經係可以做嘅最多嘅嘢 stay strong

好啦 有咩留返斷尾再講
我去搽cream先
希望咁多位盡快搵到岩自己既product 啦

屋企人都有嚴重皮膚病 最近開始打針 好返好多！！不過費用都幾貴 但會有轉機會有希望㗎！！

試下鹽醃醃條三文魚煎香佢先滾湯可能好味啲

Lm support

戒類固醇，反彈既過程係好痛苦，
我捱左好耐，依家d皮膚好返晒，
你可以入facebook d 戒類group
有好多同路人，參考下佢哋既康復經歷都得
同埋當時我係一邊戒類，一邊有睇中醫
要比d耐性，同自己講一定會好返嫁。

同意 情緒的確好影響濕疹
利申 未好得返晒的同路人
樓主you are not alone 有咩隨時上嚟圍下爐

聽過有人個原因係塵 避唔到

我都係過來人，雖然最嚴重果陣都冇樓主咁誇張。又係試過睇好多專科醫生，樓主講果三個我都有睇過其中兩個，但係佢地都係開類固醇，一停左類固醇好快就返發。跟住我聽人介紹去左睇一個叫朱楚堯既醫生，之後我依家好返好多，同埋佢唔會開類固醇比你食，所以唔洗擔心返發既問題，但係因為冇類固醇既關係，你要有心理準備會好得慢少少，所以你真係要跟住佢啲指示搽野食藥。同埋我都建議樓主去做下敏感測試，因為我去之前都有做，比佢睇完之後發現原來有啲食得既野我一路都當左唔食得，基本上我之前係聽啲中醫講話要戒咩就戒咩，但我做完之後再去睇佢，我就冇特別戒，除左啲高致敏度既野食希望幫到樓主

自己都有濕疹 不過用steroid控制到同埋冇樓主咁嚴重
睇晒樓主篇野妹想幫下手
自己做醫護 西醫熟啲
有兩隻新藥 可以試下 作用做到類固醇效果 但唔係類固醇嚟

Protopic
Elidel

樓主可以再搵下資料 再睇下西醫建唔建議你用呢兩隻藥膏

你既經歷同我9成似
我就係做緊運動位巴打
運動好似真係有用 同埋呢排試緊中環一個後生既中醫so far覺得有改善
另外如果真係醫唔好會試下去日本四國試下醫 如果真係唔得我就諗住一世用類固醇留咗d錢好過
我身邊都無人可以同我傾 真係好痛苦 根本無人明

我都有睇佢
真心幾唔錯睇過咁多個中醫佢最幫到我

有冇check過對咩致敏源敏感？
要戎類固醇呀 搽得多有副作用 皮膚會越來越薄

由細到大都無濕疹 無皮膚過敏
2年前突然全身都有濕疹 出哂水
無濕疹嘅地方都R到有
睇過幾個西醫 都係比類固醇 一停藥就出返
又睇過幾個中醫 一飲中藥就嘔 無乜用
死海鹽 中醫藥膏 Ig shop 嘅手工皂 咩精華液 都試過哂
都係無用

最後係巴打推介 去咗元朗睇西醫 斷咗尾
到而家都無再出 無留印 完全無出過濕疹嘅痕跡
不過佢都係比類固醇
佢隻類固醇係唔同啲 又會比一大樽你揸
同埋佢收費都算平 相比出面
希望幫到你！

元朗 曾憲榮

想請教下大家
做過敏測試應該做邊款？有冇推介邊間？

同埋益生菌應該食邊隻？

捱夜真係好傷皮膚
以前開夜5日，D皮膚即刻差曬又R到流濃水

留名

冇追哂, 但好明你感受
我濕疹問題唔嚴重, 可能幾年先突然爆一鑊勁咁
但我自細都有皮膚敏感, 成日周身痕

當我依啲自細周身痕嘅人, 一爆起濕疹上嚟時都好灰心時, 我更加明白本身皮膚冇事嘅其他人面對濕疹幾辛苦 加油呀！撐住！

以下分享吓少少, 唔知你有冇做開, 但都希望幫到你：

沖涼唔好用熱水, 天氣凍頂唔順都最多用溫水
因為熱水涼會令你血液循環快左
當沖完抹乾之後, 會痕到痴肺
另外盡量避免啲咩沖涼液沐浴露之類, 就咁用清水/手工皂

夏天嚟講, 情況環境許可之下(例如身處屋企)
痕起上嚟可以敷冰解痕

保濕緊要, 但依樣嘢好睇人, 啱我用嘅可能有人用完仲痕, 我自己近年發現用physiogel ai cream對我好好, 亦都識人話QV依個牌子幫到佢

有啲醫生可能會叫你搵Aqueous cream(A cream)保濕, 咁記得要搵SLS free嘅A cream, 因為SLS對濕疹病人都可以致敏

同埋E cream(俗稱嘅豬油膏) 搽完痕嘅機會可能仲少 , 響未搵到夾自己嘅cream之前可以用住佢先

另外前面我見都有巴打提過, 多剪指甲 盡量剪短
一嚟指甲長更易R損, 二嚟指甲易積細菌, 到時R損甩皮發炎一條龍

痕起上嚟訓唔到覺我好明
訓教時手臂可以帶冰袖, 去減少訓著左R損手嘅可能
另外如果你搵到啱你嘅保濕cream, 可以搽一大pat落去然後帶冰袖訓, 依樣做法叫濕敷

同埋近來市場出左款冇類固醇成份嘅濕疹膏
不過我冇用過, 你可以Google search下 “濕疹 pde4” , 參考下醫生意見

最後, 如果一啲所謂偏方我分享唔到太多
唔知你有冇聽過/試過 臘梅油？
我以前就係靠佢舒緩皮膚敏感問題, 亦都聽過一啲中醫講對濕疹有啲效
我用 香港凌萬全堂 嗰款

加油呀！

我都好想去 但疫情無得去
想問巴打係咪去完之後就無復發？

有冇睇醫生攞啲會眼瞓嘅敏感藥食下

跑唔到步就去做瑜珈

唔知有冇效
follow開嘅一個ig 佢會自己整啲純素嘅skin product
我見都好多人俾過好評呢個product
加上純素 應該會對皮膚冇乜刺激(?)
希望幫到樓主

當年曾憲榮畀過隻diprosone我...好重手好強力嘅類固醇嚟如果打算戒類固醇我覺得唔適宜搵佢

其實西醫治標最易見效 應該係抗生素+類固醇一條龍, 可惜兩樣嘢都唔可以長用

做人父母真係應該要考牌

幫推 加油呀

我唔記得樽藥咩名了 佢個時比勁大樽我搽
我有問過佢搽咁多會唔會有事 皮膚會唔會好薄
佢話就係要搽返薄濕疹嘅地方
又真係好返咗 無再出濕疹 連印都無

丹羽真係有用，唔一定要去日本嘅，我食佢隻SOD同茶丸都好大幫助，尤其類固醇rebound 時期。

除咗斷食，其實食純素都有用！
蛋奶肉必須戒，戒咗3個月完全斷尾

利申：以前嚴重到訓又訓唔到，工都返唔到

我屋企人都有濕疹 我覺得睇完你篇文 控制好自己情緒係最緊要 我明白好難去唔在乎人地眼光 特別係屋企人 我屋企人就係一情緒爆發啲濕疹就好癢
試吓搵d開心嘅嘢做 例如 學下野進修自己 唔開心果時 落街吹下風 同好朋友一齊分擔咁
如果你講有咩方法令你舒服啲 我會建議你去參加wederm 搞果個濕疹course 內面有好多同行者 一齊分擔下 試多啲濕疹同行者推介既方法
同埋 試吓訓之前輕輕做十分鐘伸展運動，如果你爆緊濕疹 甚至靜坐，希望幫到你訓
絲打 加油

有一種濕疹係心情影響而爆出黎
你盡量要判斷自己係邊隻濕疹

做下保濕搽下cream已經好夠
唔好搽類固醇, 痕要忍
唔怕死可以搽無比膏, 但搽完都係要做保濕

我細個開始有濕疹，手、腳同背脊有，十幾年睇咗無數中西醫，食藥針灸戒口，煲啲唔知咩水浸手浸身等等。最記得有個中醫話要排毒，連續食一個禮拜藥跟住排曬出嚟就冇事，瀉咗三日連阿媽就唔敢煲畀我飲

前幾年睇咗個醫生，佢開啲好普通嘅敏感藥丸（藥房唔洗醫生紙就買到嗰啲）同藥膏畀我（唔洗覆診返去配藥就得，上網查過同之前搽嗰啲差唔多），但教咗我啲生活習慣：

1. 勤搽cream，洗完手沖完涼一定要搽，所以我成屋+office+袋都會有枝cream。我有show畀醫生睇我搽咩，佢話一般市面嘅都冇乜問題，最緊啱自己同搽完冇差咗（例如痕/腫），唔洗追求啲好貴、廣告標榜醫濕疹嘅。
2. 先搽cream/lotion（補水）再搽 ointment 油劑（保濕），如果你乾爭爭咁搽油劑，對手根本唔夠濕，只係感覺上好滑，唔係真滋潤。
3. 著長袖棉質衫褲，全天候戴棉質手套包括瞓覺（12蚊店有售）因為你未必知致敏原係乜，有時掂咗都唔知。另外搽咗cream/藥膏嗰啲會好快high到冇曬。
4. 剪指甲。有菌同易R損。
5. 除非知致敏嘅食物係乜，否則戒口冇乜用（西醫唔信濕熱乜乜物物），冇得食鍾意食嘅嘢好慘，對精神健康都有影響，精神健康對濕疹都有影響㗎。雖然係咁，我都有聽之前睇過嘅中醫講少食啲濕熱嘢（例如芒果），但仍然成日食海鮮。
6. 出街一定要搽防曬，因為皮膚表層破壞咗會更加容易曬傷，同cream一樣，搽完冇差到、啱自己都冇問題。

醫生仲話唔洗覆診，因為除非係藥物敏感，如果唔係都係開返嗰啲藥畀我

我依家好咗好多，已經有三年冇大規模爆發（全身咁爆），都係得啲零星濕疹（幾隻手指/一撻撻咁發），一出就㩒住佢，包括食粒敏感藥同搽醫生開嘅藥膏，通常幾日都會減退返。

我平時可以就咁返去配藥，但我之前專登約見醫生想多謝佢，點知佢話唔關佢事，好返有好多因素，可能係生活習慣，可能係咁啱嗰隻藥啱我，可能少咗壓力，可能係我老咗

老實講我睇過好多中西醫都係親戚朋友同事介紹，醫得好佢地但又未必醫得好我，所以都係要慢慢試，盡量維持良好生活習慣咁，希望好快你可以控制到病情，過返啲正常生活，you're not alone

agger vaseline好

樓主加油

絲打加油呀
情緒其實真係好大影響
我知道好難
不過希望你唔好灰心呀！
我細佬以前都有濕疹
佢食咗顧小培博士嘅營養產品兩年到
之後完全斷尾
佢係藥學博士 咁以前喺美國啲藥廠做
之後就自己研究藥 佢係研究用啲比較平民嘅草藥去做健康
產品 （一般藥廠唔用 因為賺唔到錢）
我建議你真係可以去睇下佢
佢唔會一黎就叫你買咩買乜 佢會用好多研究報告同你分析病情（唔收錢）
而我自己有眼疾 佢啲嘢對我真係有效
門市喺尖沙咀
希望幫到你！支持你

信中醫真係on9
中醫真係垃圾黎..我睇西醫好番既。無介口。只係多飲水做運動.同比好勁既類固醇.食同搽..都好番成6-7年..

我前幾年都試過突然有濕疹
對手生哂水泡 勁腫 流膿
睇西醫短暫好返
一停藥就又復快
—
後來調整返情緒 轉咗工
休息咗一個月 就好返 d
依家手同身都仲有濕疹
但不至於好似之前咁嚴重
—
我明濕疹痕起上嚟真係會好躁
我成日講 痕到好想斬咗隻手落嚟
試下揾啲有興趣嘅嘢散心
調整一下情緒
一邊揾方法治療

睇你打嘅都覺得好辛苦
我之前都有生過濕 復發幾次 成晚都瞓唔到 夜晚特別煎熬..搽咩都冇乜用
淨係知唔可以沖涼沖太熱水 盡量都凍水
椰子油對我都有小小幫助
同埋一搽薄荷野會仲嚴重
有濕疹仲好影響自己心情
雖然好難 不過希望你可以保持心境開朗

試過有濕疹
搵到過敏原 唔食就好左9成
睇中西醫都係冇用

我 5 年前因為讀設計成日捱夜唔訓，搞到開始有濕疹。呢 5 年黎，我濕疹愈黎愈嚴重，但有近年黎，我開始識得控制佢，減少佢病發次數。

1. 唔好捱夜，訓得好，已經可以好返好多。
2. 訓前訓醒，要搽夜保濕，特別係訓之前。
3. 戒口方面，我建議你食益生，打理好自己腸胃先。然後就間唔中都可以食下牛。（當然如果你係勁敏感既另計）
4. 壓力，真係好大爆發既主因之一！堅係要學識減壓 ！如果唔係，濕疹一早，你會因為好核突唔想見人。但由於要返工/返學有得唔見人，所以會搞到自己好唔開心，好大壓力。然後濕疹又會爆得甘 d ，就係甘沒完沒了 .... 惡性循環！
5. 運動，堅係要做運動 ！好有效改善體質，繼而改善濕疹出現次數！我知你依嫁好嚴重，做唔到運動，一出汗就仆街了 ... 所以，我最尾先打呢個原因。希望你試左上邊 4 個做法之後，皮膚一好返，就要即刻開始做運動，唔好等！

以上係我呢 5 年向濕疹上邊既血淚史 ... 希望幫到你。

最後，送上西醫一名，如情況嚴重緊急，需盡快護理，可以試下佢。雖然斷唔到尾，但好有效，好多人睇，睇醫生+等囉藥，你預 3-4 個鐘。我明白中醫先有機會斷尾，但我一直搵唔到岩我既中醫 ... 同埋中醫要長期睇 ... 好貴

西醫：黃錫明 - 地點旺角 （自己上網查）

再有野想知，可以 pm 我。

忍住唔r得唔得？

我明白
我由出世冇耐有濕疹到今時今日
前排先大爆發 全身擴散

直接唔理佢幾年
唔好渣野

好似有大麻製藥

CBD油啦 好有用下

自己食緊PGut

Ig: biomed_hk

絲打可以睇下我個po

加油 唔好死 你捱得過 好叻女你已經 好多人支持你

你戒口前一日三餐食d咩？
戒緊口又食d咩？
例如：
早餐茶記餐旦面熱奶茶
午餐快餐B凍0T
晚餐焗豬/老麥可樂等等
—————————————-
你運動量係點？
一星期會花幾多時間？
爆汗型/爆肌型/瑜珈型？
—————————————-
除左濕疹，現時生活有咩係kick住你？
即係最帶比你負能量係
讀書/工作/人際？
係點樣嘅負能量 形容下

高質必推

絲打你好 我都同你差唔多年紀
啲濕疹淨係生系塊面度
最嚴重嗰陣仲生喺塊眼皮到隻眼都睜唔大
好似一大塊死皮咁
每朝早起身就係摸吓自己塊面
照鏡見到啲死皮就好似一個50歲嘅大媽咁
見到大學啲同學個個化哂妝咁裝靚靚女女咁
個心真係好痛

同濕疹抗爭左三年幾 有以下心得：
唔好睇西醫 佢只會開類固醇俾你茶
一開始查完係好快見效 但效果好反覆
然後啲皮膚越查越薄 越來越脆弱
可以試吓睇中醫 睇過太多中醫啦 究竟邊個最有效我唔識講

唔好晒親 沖涼唔好沖太熱嘅水 沖完就盡快搽lotion
用啲護膚品唔好有香料 最好係低敏配方無色素無添加

最緊要嘅嘢係戒口戒口戒口！
唔好食牛肉海鮮！ 十分之緊要
戒一兩個月係冇效㗎 芒果菠蘿濕熱野都咪鬼食
我戒咗三年口 就真係冇發過

多食乳酪同西蘭花🥦
皮膚穩定咗之後我有定期去做一啲保濕Facial
當然要揀啲性質溫和嘅 唔好問我係邊間做我唔係美容院打手

同濕疹對抗呢條路係好漫長要有心理準備係冇得斷尾 可以做嘅嘢係諗辦法同佢共存
盡量唔好trigger到

我好記得我屋企人都俾咗啲好難聽嘅說話我
同我講邊有人女仔塊面搞到好似你咁㗎
我嗰陣聽到心都痛
返工嗰陣時 因為濕疹發作 原本要見客嘅都唔使我見啦

好想同絲打講 ： 有濕疹唔係你嘅錯 唔好逼得自己太緊一步一步慢慢嚟 屋企人唔支持你唔緊要 心態健康最重要 呢個世界仲有好多人愛惜你 你已經好努力 辛苦你了

我都係用依款，仲有aq cream
之前關節位、手指、咀唇都有生濕疹
睇過中醫西醫
中醫話係大壓力會引起濕疹
飲左幾次藥，但覺得太苦所以放棄
西醫睇過幾個，冇睇專科，但開啲藥都大同小異
個時R到冇左完整皮膚，加上細菌感染，所以唔可以搽類固醇。只能夠用鹽水洗傷口，出街同瞓覺嘅時候就用紗布包住。
西醫開咗
- 類固醇：等到啲皮膚慢慢開始生，跟指示早晚各揸一次
- 抗組織安/止痕：有睡意，夜晚瞓覺會好啲
- 維他命B
夜晚瞓覺時候帶手套，就算R都唔會直接指甲R⋯

之後慢慢開始好，係iherb買supplement
- 繼續有食維他命B
- 魚油，益生菌
- melatonin：幫助訓教
沖完涼就揸lotion，盡量揸嘅嘢都唔好有香料/色素
做運動，當郁下行下都好。

不論中醫西醫，最緊要搵到適合自己嘅方法
絲打加油，早日康復

加油唔好放棄

我都係細到大濕疹 成身包括塊面同頸r到都出哂血水
都試過想自殺 係咁喊 但要不斷同自己講唔好放棄 會好的
睇過無數醫生包括中醫西醫針灸沖涼咩都試過
而家叫左穩定左好多 好左8成
有幾樣野係我覺得幾重要 希望幫到你

一個細心同有heart嘅中醫係好重要
佢唔單止係你皮膚嘅醫生，佢仲係你嘅心理醫生

唔好盲目戒哂所有食物 因為總會有人叫你唔好食乜 其實你自己係最清楚食咩會差左 有啲食物其實你一路食開都冇事就唔洗戒

我個陣中醫係叫我戒 牛羊鴨鵝蝦蟹 菇類 榴連 芒果(芒果我一食就出事）但佢講明係呢啲係會發嘅食物 發得勁個陣唔好食 情況好啲其實係可以食 所以唔洗唔開心驚以後都冇得食

用松焦油皂沖涼 （一般藥房有得買）放佢入起泡網用（無品良品最好用） 唔好沖太熱嘅水同太耐 印乾身就要搽cream 全身都搽 （我係用Bioderma Atoderm intensive Baume)

降低你嘅expectation 唔會突然一嘢好返哂 的確係要時間 我都用左起碼一年

濕疹嘅病人通常都係脾胃差 少飲啲凍嘢 要飲都含係口等佢冇咁凍先吞 都係中醫教

多啲換床單被袋 吸塵
不斷同自己講 會好的會好的會好的 唔好放棄 死係解決唔好問題 唔好輸俾佢

第一次share可能1999 希望幫到你

聽frd講要食多啲血基鐵質 動物性果種

佢可以幫助身體製造一種激素 提高免疫力

咁濕疹就會慢慢好

另外有隻藥膏幾work 搽咗一兩次已經好4-5成

而且係草本藥膏 不含類固醇 但香港無得買

未必比到好明確solution, 但分享少少個人經驗/小知識：
1. 沖涼用凍水，凍凍地我會無咁痕，無咁痕就唔會r咁多。要時間慢慢習慣，我個陣係毎次都用反方向嘅溫水煮蛙慢慢變凍，最後日日都沖凍水涼
2. 訓多啲訓好啲，有講法係濕疹係同免疫系統有關，而睡眠嘅質同量對免疫係極之有影響。上網google有好多方法，睇吓邊啲啱使
3. 調整心境，有啲人壓力愈大濕疹會愈惡化，我諗其他負面情緒如抑鬱都有差唔多效果。所以濕疹影響生活->唔開心->濕疹惡化，係一種惡性循環。雖然mood 唔係可以話變就變，但都係有方法嘅。例如有巴打講做運動係其中一個方法（但代價係會出汗會痕），另外都私心推薦試下meditation, 基本上係情緒上嘅萬能藥

除咗中醫之外，都有啲其他「食療」理論嘅。冇medical 背景好難fc係咪真啦，只係一試無妨啫
4. 有一個種講法係濕疹/其他過敏係因為腸道嘅菌類失衡。簡單講啫係壞菌太多，益菌（益生菌）太少。可以自己google吓呢個方向。例如泡菜好似係幾多益菌（雖然佢辣），仲好過益力多
5. 斷食（fasting）都有機會對濕疹有幫助。斷食唔同絕食，唔係想你餓死，唔一定要長時間完全唔食野。個理論係話會幫到免疫系統嘅運作，如果你英文都ok, 用英文google 會搵到多啲料（敏感嘅英文統稱allergies）

仲有一點，雖然有啲廢廢地，就係真係要用盡所有方法唔好R
例如叫朋友見你R就提你，R一次罰錢一次， etcetc

利申，以前有但唔嚴重，宜家大致上無咗。我自己都唔知exactly 以上邊樣幫咗我，加油頂住，呢到個個都撐你

有冇試過「布緯食療」？屋企人試過有效

你r到成床死皮 好多菌會以死皮做糧食滋生
包括成日攪到人濕疹既家居塵蟎 真菌等
我明係痕 但試下以摸代替r 舒緩下果下痕癢就算
床具要清潔乾爽勤啲換

夜訓肯定會惡化
特別係夜晚係床玩手機睇劇之類
你一靜落嚟感觀特別敏感
一有少少痕一定r到仆街 r完又甩皮又多死皮 無限輪迴

即食面/現成肉食物都唔好食咁多 鈉質太多都會惡化

共勉之啦 香港好多人都有濕疹

加油 你願意做咁多野已經好勁
我係過來人 嚴重時同妳一樣

要接受過程係辛苦 要相信痛苦唔會last forever
慢慢你身體會習慣 慢慢妳心態亦會強大，要向呢個方面唸

實質少少既建議，去做一次敏感測試睇下有乜嘢過敏源

Last but not least 心態係最重要 情緒會掌管妳身體免疫力所以妳要控制好妳情緒

如果你同你老豆老母解釋完都仲咁對妳 唔係你問題 係佢哋有毒 少啲同佢地接觸 多啲同你阿妹傾

唔開心記得翻翻黎呢個post 個個都支持你

你先十九歲 人生慢慢長路 濕疹只會係你人生一小篇章 好既野陸續會黎

仲有日日換枕頭套 得閒用塵蟎機吸下床單床褥
唔好攬住毛公仔瞓
除非你成日洗佢哋
唔好用毛巾洗面 除非日日換條毛巾 用手撥啲水去塊面就碎 之後搵紙巾 印乾 仲有少少水份未乾到好緊繃嘅時候就茶面霜

唔好飲啲有咖啡因嘅嘢 唔好飲酒食煙 包括二手煙
屋企空氣太污糟 就買部空氣清新機

可能你一開始會覺得種種小細節好煩
但慣咗就唔會㗎啦
呢啲嘢已經全部融入左我生活
突然之間要我列舉我都舉唔哂
另外性愛好似可以醫到濕疹 冇對手就自娛一下

仲有食嘢唔好食咁油膩咁重口味 炸嘢甜野都唔好食
生冷野都唔可以食
哈哈不如調返轉頭講可以食咩啦
白灼嘅青菜 同埋白肉 雞肉同豬肉
乏味嘅生活係好難捱 但你要信有一日會捱過

同埋早啲瞓覺
晚安絲打 連登好多人支持你嘅

可以試吓呢個，店主佢嘅故事同你一樣佢仲要有小朋友一出世冇幾耐已經有濕疹，你可以試吓，我冇用過佢濕疹嘅系列不過我用過佢其他嘢我覺得好好，因為真係好天然對皮膚冇乜負擔應該會好啲

絲打要加油！

咪亂戒口 人人致敏源唔同 中醫果啲濕毒都唔好盡信
去驗血 但有機會都唔關事 可能係免疫系統出事
上iherb睇吓有咩supplement啱 畢竟你自己身體自己最清楚 試多啲唔怕
買部吸塵蟎機都好有用
之前健康台有個巴打有篇好詳細嘅康復post 你可以睇睇

絲打靚唔靚女?

靚女唔會痾屎同埋唔會有濕疹

希望樓主例外

明白，但your are not alone

想問下你依家情況係點，同埋iherb supplement有無推介咩牌子？

lm

濕疹想好番最緊要個身體免疫系統搞番好多人濕疹都係免疫系統出左事 當然敏感都有
但長時間濕疹最好係免疫系統著手
最簡單 多喝水 食蔬果
訓多啲（最緊要）
唔夠訓啲傷口會痛
夠訓唔痛少痕
同保濕啦 皮膚復原保濕好重要
正常身體健康 免疫系統搞番好 濕疹會慢慢好
你戒口營養吸收少左唔足夠 想個身體點好番
做番正常 健康生活 比時間 無得急
人類身體本身有自我復原能力
唔好比壓力佢 慢慢會好番

我都試過好嚴重濕疹停過學
以下係我覺得最有用嘅嘢，未必對你有用，但係請盡量一試。一定要做到超徹底。

1. 全戒口，唔係再諗唔可以食乜嘢，係諗可以食啲乜嘢。淨係食熱白飯，水煮有鹽冇味精嘅肉同菜，飲熱水/暖水。其他全部嘢都不了。
2. 斷食，基本上要做到第一點，冇可能出街可以食飯，所以午餐一定唔食。而家有得work from home係好啲。
3. 張床不停吸塵除塵蟎洗床單。呢個影響真係好大。但係前提係你要有部靚嘅吸塵機。一個短期有效但好快有返蟎嘅方法就係用熨斗熨床褥同埋被。因為熨斗淨係可以殺到表面嘅塵蟎。
4. 做少少行氣活血嘅運動，即係有氧運動嗰種，但係如果出好大汗都會好麻煩。
5. 拗損咗嘅地方要用消毒藥膏消毒，唔好畀佢發炎，但係唔好用酒精抽乾啲水分。
6. 唔好沖熱水涼
7. if possible, 唔好咁大壓力

加油呀 都知道濕疹好辛苦
我自己都忡捱緊
可以試下食益生菌 我食完之後幾work

我脂溢性皮炎攪到脫髮，慘過你啦

樓主

你屌頸未？

癌都有得醫 反而濕疹冇得醫
BTW 唔知有冇人 有蕁麻疹呢

多數人以為都係濕疹 其實唔係

戒肉啦 好多人戒肉都會好架

我食多左 仲好左

沖凍水涼
試下cubedhk ig 既body cream
太痕用冰墊敷下可以止痕

係咪壓力太大，我自己係中六嗰年發到仆街，跟住d親戚又成撚問d濕疹有冇好，搞到嗰人勁蚊。之後，我都係戒口針灸中藥慢慢好返。
痕到訓唔着，就食d勁嘅敏感藥頂住先，起碼止痕+眼訓。下面係我食開嗰隻，之前睇皮膚專科推介，絲打可以試下

我用cube果隻美國外用大麻膏好翻好多

我之前都有用類固醇，又係反彈

成條頸R到紅曬，特別一出汗，直頭唔敢見人

不過最近好多好多，特別要趁呢啲冇咁熱既天氣搞掂佢。

真心1萬個推薦用

我最近都突然手腳板生
勁痕勁多水泡
爆完啲皮膚鞋到沙紙咁
然後我聽屋企人講浸醋
每日沖完涼浸5分鐘
浸完我用凍水洗番乾淨對手腳
再用手板/kamille hand cream保護番皮膚
So far用左差唔多一星期
宜加好左8成

樓主/輕症嘅人不防試下
浸醋對人無害
如果真係有效都係好事
不過初頭浸因為r損晒手腳
所以會好痛
但因為醋有消毒功效
所以唔驚

利申以前經歷過嚴重類彈，一樣諗過自殺
但係想鼓勵你，係好得返的

詳情參考以下
慎入

我個人就唔會揀d咩ig shop嘅product
點知佢加左d乜
用返大牌子最安全

我用一左半罐就已經好左好多，唔會痕，出水同紅，啲印都退到。

男就算把啦, 大把人係咁

本身靚仔，咁先慘

我細個痕到瞓教要綁住對手先瞓到
雖然依家都未斷尾 但起碼瞓到
有一個忠告 唔好R
你一日R 一日都唔會好
話知你咩方法 總之你要控制嘅係個R

有冇機會係洗頭水敏感
而家好多本身冇濕疹既人都係因為洗頭水敏感慢慢蔓延
再加埋用太多類固醇 會蔓延得仲勁
後尾就到全身
本人係曾經既過來人之一

我係佛系好返 咩都唔搽
用返啲我接受到既梘洗頭同沖涼
需時約莫一年

我有其他問題，睇佢兩個月好咗九成

希望你一切順利

真係靚仔既鏟平頭, 保證睇唔到脫髮, 諗唔到有幾慘

中醫keep住睇，同埋揾下消炎嘅supplements
中醫係會爆得勁，因為幫你排緊毒，要預長期作戰，用年計。
改飲食， 盡量少味精炸野
作息時間改到就改
係會搞得好，過來人

唔好再用類固醇類固醇對你身體有反作用，而且係數一數二明顯。簡單啲嚟講，就係你用得佢越多，你身體越唔可以冇咗佢。 而且你濕疹有機會同你屋企環境有關係，如果你屋企唔乾淨多dust，係會好有影響

試下李祖琪 中環的

睇左醫生等好反啲 正常生活到比先慢慢試其他扁方

完全同意 而家海鮮都會食小小 比個身體慢慢適應下心情真係好影響 特別係壓力

聽聞呢個醫生都係開啲普通lotion俾你
一定要去某間舖買 好似係佢老婆
但個價錢mark up貴一倍

幫推

呢個原因第一次聽，但你講完先發覺我好似自從用好多唔同款既洗頭水之後，個人皮膚就易敏感左

Lotion 係藥房有得買 但佢啲藥膏幾見效

你d粒粒係有濃，唔好手多唧佢
唧完會有個lon係度 返唔到轉頭
用下月見草油/金盞花油去消炎

之前有人踢爆過d西醫中醫 自家制藥膏有類固醇
所以都係唔建議用。。。
最好搵返d食中藥嘅中醫搞搞佢

老實講 樓主既情況咁辛苦同緊急 點都要用小小架啦 等佢正常生活到之後先慢慢中醫

呢個醫生完全唔掂

樓主 我幫唔到你
但好想給你支持!
聽下輕音樂訓 幫助入睡

知你辛苦希望幫到你,濕疹發作時搽cream膚濕紗布瞓覺,最重要最重要心情好做運動氣血運行先至治標

樓主加油 頂住 屋企人咁都唔體諒真係cls

我晚晚沖完涼全身搽曼秀雷敦AD軟膏
止到痕瞓到唔會R出血
可以試試
之前重症
現在少少番發

樓主有冇試過抗組織胺嘅益生菌

我完全明白你..
我濕疹由細到大都有..
最近搽左類固醇都唔好, 知道類固醇反彈開始stop類固醇
爆到入咗兩次醫院, 全身皮膚紅到好似番茄噉, 個感覺好似燒傷咗, 係全身! 好痛好痛
對腳又爛又出水，腫到連鞋都著唔到
頭髮甩到清朝嘅人噉, 眉毛無曬, ..塊面好似地圖噉烈開..痛到阿媽都唔認得
出街啲人個個都望我...個樣腫又變曬, 曾經有人以爲我有唐氏綜合症
晚晚都瞓唔到真係人都癲...我失眠咗六個月啊, 我諗嘢都勁負面成日都發脾氣, 個人好唔穩定, 每日起身都係地獄
抵抗力低到生蛇
多啲搵有相同經歷嘅人傾偈,, 冇濕疹嘅人係唔會明白我哋嘅,只會覺得有冇咁誇張呀, 有冇咁痛啊
同路人嘅話佢就會明白你有幾痛點解會失眠, 大家都瞓唔好嘅時候, 淩晨有個盤大家傾下偈
如果你覺得有需要想搵人傾下偈, 可以搵我
不過我哋嘅情況除左類固醇嘅話真係冇嘢可以做...但係要訣心介類固醇又唔可以用....衹能夠等時間過

幾歲？父母有無濕疹？飲食如何？

據我所知吖媽有不過係細個嘅事大大下好返
而家生酮飲食, +戒主要會過敏嘅食物例如蛋啊牛奶堅果等等

嚴重濕疹既人，保濕對佢地黎講已經唔完全冇作用，因為個原因根 本 唔 關 保 濕 事。

而乾係會甩皮/裂開，但唔會成撻紅腫&痕到入骨。紅腫係免疫/發炎/類固醇反彈。

我想講既，濕疹到咁既程度唔係因為係冇查lotion, 唔係因為乾呀, 如果查lotion得既就唔會咁多人搞咁耐都未有好轉。

有d人查lotion會焗住個皮仲衰，又或者lotion成分刺激到d皮更痕。

唔識既唔好一味亂叫人查lotion啦。

agger, 好多人單純以為濕疹係乾/唔查lotion, 實情根本唔關事。叫人一味查lotion既9 成都係未試過嚴重濕疹/類彈。

提議絲打用羊脂膏，有隻牌子lanolips既Golden dry skin salve
雖然我無濕疹，不過身邊同事用過都話Ok

樓主唔係因為乾，多謝你好意，佢情況係類彈，而唔係乾。

可能可以幫到你

絲打加油
我之前又係爆濕疹
爆喺手掌 手指到
個陣唔敢伸手比人睇
唔敢拖男朋友
後尾發覺酒精搓手液都會令到濕疹惡化
所以少d用

我完全明白你既感受啊
我試過睇西醫 睇完西醫 搽完藥膏又唔夠膽食藥 但你應該要食哂
食哂西藥 再去睇中醫
屋企有無煲去濕湯？
自己保持心景開朗
搽完藥膏再搽保濕
加油 我同濕疹一齊左10幾年
我其實依家都發作 因為香港實在太潮濕了

試吓戒類固醇，
用死海鹽噴吓，
揸吓，沐浴，
不過就好’那’。

試下食益生菌ar, 我前幾年濕疹都幾嚴重下，唔單止身有，仲要上埋塊面，攪到紅卜卜，睇西醫中醫都無好過，但開始食益生菌幾個月後好左八七成，仲要無乜戒口tim

有皮膚病真係好折磨
幫你推吓 唔好放棄

我本身由頭到腳板底都係
去完好返8-9成 無出水無流膿一覺訓天光
返左嚟差唔多一年 除左有時夜訓手面會痕返 其他都無復發

西醫治標 中醫治本
呢d真係偽科學謬誤黎
係有用就標同本都醫到

試下用cbd產品去慢慢代替類固醇

其實西醫睇邊個都差唔多
因為西醫用藥標準化
個個都係開差唔多嘅藥

加油絲打 祝你快啲好返

唔知
我係因為濕疹先搵佢

我雖然淨係幾日生過濕疹
但我生左十幾年好嚴重嘅暗瘡
明白壓力有幾大,仲要屋企人唔supportive...

可以試下係iherb 買啲薑黃素食，最少可以令到你唔會R啲濕疹位置

加油呀💪🏻

ex曾經全身嚴重濕疹雙手爛到連牙刷都唔夠力拎之後佢睇廣華醫院中醫飲中藥同用中藥浸洗皮膚持續左大半年之後接近完全好返，偶爾會有小小番發已經唔會影響日常生活

我本人近年雙手都有濕疹，如果持續痕癢就黎r到有傷口之前就用睇西醫用剩既類固醇壓一壓制返之後不停用卡倫保濕，極痕果陣就用日本曼秀雷敦ad膏止痕因為日本版有麻醉藥成份效果好明顯

斷食同生酮飲食好有用
糖 碳水化合物都係毒藥黎 加劇身體發炎
斷食就好似reboot身體咁 清除毒素同多餘既細胞

利申1年前同你一樣 入過2次院 住左廿日
後尾調節飲食加在家休養先慢慢行到路
好感恩而家出到街 起碼D人無望住我 歧視我
唔好用類固醇啦 只會更差

我本身有一排突然惡化，果排每個星期都睇research paper, 最後都平穩返。我有幾個point, 睇下幫唔幫到你

1
我好似見你話有換床單，我建議你用防麈蟎床上用品會徹底啲。因為塵蟎會喺床褥枕頭入面住，然後夜晚出黎。你就會接觸到佢地排泄物或者屍體而敏感，所以就咁換床單無咩用。香港賣呢啲被鋪野好貴，amazon 會平啲。大概千幾蚊枕頭套+被套+床套可以搞掂。

臨訓之前用可以吸塵蟎嘅吸麈機吸一吸會好啲，你第一次吸會吸到好多白色粒粒（可能係你嘅皮sik, 又有人話係塵蟎）。但係其實唔使dyson,有其他牌子都做2000到就做到。我本身無用專除麈蟎果啲機，因為見吸力太細，果啲紫外燈要長時間先有用。就咁照一照真心唔知有咩用。

2
我自己都有類固醇反彈，但係如果你覺得類固醇可以幫你平復到病情，而令你生活質素上升返，我都覺得你可以睇住黎用。因為心情壓力都會影響都病情。你咪當buy time,同時睇下有無第二啲方法可以幫到你。

3
supplement 我都試過好多，我初初都以為就咁食supplement 可以斷尾，結果就大爆發。我都問過醫生，佢話暫時無research paper 話有咩supplement 對濕疹有幫助。我而家有食omega369同維他命雜，叫做啲皮膚無咁乾。我唯一未試過嘅係益生菌。我聽過啲人話去檢大便睇下大腸內差啲咩菌然後去補返。你都可以睇下呢個方向啱唔啱你。普通supplement, iherbs 平好多，但係益生菌就睇返佢有無特別嘅儲存要求，iherbs未必可以做到。

4
除左睇皮膚科醫生外，果時我都search過有人會睇免疫科醫生去醫濕疹。你都可以參考下。

5
仲有痕嘅時候避免r佢，我就通常會拍個傷口拍到痛就會唔痕。r佢損左就會有新嘅一攤濕疹。

希望幫到你la, 你都可以去fb 有個濕疹group再問下人意見或者睇下有無人可以互相support下。不過佢地通常都叫人界類固醇，自己睇下咩啱你la.

有朋友係查cubedhk藥膏
搽左幾日爛既位收哂水
目測好左8-9成
佢話樽野係介類固醇用

老母話會易有敏感同氣管差
老人家野都係講個信字

第一次係係要打電話預約？定walk in?

西蘭花唔係唔可以食咁多咩？
同埋想問吓絲打你會唔會查啲咩落塊面度？

regular:每幾個鐘噴olay保濕噴噴加搽無印良品jojoba油
痕既話搽藥房買到既薄荷膏

你試一排就知道正好好用

我係回應返上面位巴打，佢話「治本......可以用少少」
治少少本？

要打到幾時？

其實都係一年時間，你試左幾個皮膚科，幾個中醫，一堆偏方 ，每樣都唔知有冇一個月就轉，好難好wor

千奇唔好睇中醫,我皮膚敏感可能就係中醫搞成咁

笑左 西藥治標點治本 淨係開類固醇

呢啲咪又係極重類固醇

我都有用過個magic cream
用完仲痕左 r得仲勁
之後就送左俾人了

我都係，自己身體用過咩敏感最清楚
有時平既反而冇事
最緊要紀錄低用過咩成分導致敏感
我最後都比左冇敏感既男朋友用

有啲咁嘅父母真係好慘
絲打試下做下運動
聽講提升免疫力都有啲幫助

廣華胡東流係出名睇皮膚 我都係睇佢
係一個老中醫，有少少口音幾cute

樓主我真係好少留言，見到你打嘅文都心痛
我天生都鼻敏感，小學起手腳摺位有濕疹
久唔久就復發
完全明白你父母、身邊人甚至呢度嘅留言叫你要點點點做
可能好多你都試過晒
但濕疹真係免疫系統問題多
情緒亦好多影響
經歷過多年反覆，用完類固醇試過變月亮臉嘅我有以下建議：

1. 痕盡量盡量用拍打唔好R損、用紙巾包住出水位/著絲襪、長袖貼身棉質衫睇下會唔會冇咁痕

2. 夜晚食傳統令人眼瞓嘅敏感藥

3. 用LA ROCHE-POSAY B5修復霜，真心好過晒好多CREAM，搽臉都得

4. 如果去廁所便便黏濕狀、個人會水腫，試下買赤小豆，水滾再繼續煲10分鐘，淨係倒紅色好清嘅水每日飲，唔好等到變濁色，去走體內濕氣

唔好放棄，需要時大大力屌你父母，有房盡量避開見到佢哋
抱抱

沖涼要沖凍少少

今年三月同您一樣 真係冇誇張到
而家好翻啲
我當時都搞左成三個月
如果真係發得咁嚴重，我覺得唔好試啲偏方好啲
當時我醫生開咗一支抗炎潤膚膏俾我搽叫Dermol
同埋每日都keep住濕敷
冇得揀嘅情況下就要搽類固醇
食清啲同一定要訓夠
未必可以清哂，但至少可以控制住
但其實我真正好返都係轉季嘅時候
我明有幾辛苦 但你要信你一日會好返 加油

基本上好返9成9，可以畀少少意見你
我自己15歲左右有濕疹，持續左十幾年
中醫西醫藥膏沖涼液浸庶糖水咩都試過
基本上唔洗話迷信去搵咩好貴既醫生
因為藥都係差不多既野，藥係輔助你好返
醫生唔同唔會有咩大分別
西醫藥膏：有短暫止痕作用，傷口快啲埋口
個人認為即時作用最大
但淨揉藥膏唔會好返，你要放棄即刻好返既諗法
想好返要揉藥膏加調整生活習慣
早睡早起，少煙酒，飲食多蔬果少油少海鮮
多飲水少可樂
皮膚仲要保濕，每日沖完涼揉cream，流汗完就沖涼，同埋唔好成日發脾氣

我唔睇西醫 幾辛苦都唔搽唔食類固醇 因為我只係發喺塊面 我一直睇中醫睇左半年 再加做運動 touch wood依加無發

經歷二十年過來人 嚴重程度同你一樣 想自殺
而家全身已經好翻8、9成
係會痕但唔會再R爛
但手掌洗得多仲有濕疹

轉捩點係gel甲 真心
Gel hard 甲太厚你會r唔到keep住每月gel
我無特別戒口睇醫生
純粹多換被鋪 保持屋企清潔
少接觸灰塵污糟野 用醫學品牌護膚品
Gel左甲你r唔到太深入嘅皮層
變相俾時間佢修復脆弱嘅表面
你皮膚抵抗力就會好咗 無咁易r損
我覺得都關事 去到而家我唔使gel都無再r損
希望用最低成本幫到你
因為我都係咩都試過晒 無用
加油 我都得嘅話 你都可以
見到你係無啦啦發出嚟 多數應該係壓力形成
離開令你受壓力嘅來源 會幫到你
情緒好 免疫力就會提高

第一次聽gel甲未試過gel
就咁同美甲師講gel hard甲？
想請問下如何本身指甲好薄好短都可以照gel?

你會唔會有類固醇反彈 ,
用左咁耐類固醇 , 好有機會係咁..

係 男仔係難肯gel d（要求透明都得嘅
再唔係買個磨甲板日日磨平指甲都會好啲
一定要 hard gel，最好做埋延長，你更難r
soft gel唔夠厚 你太大力都係會r損
本身指甲薄就要求佢同你加厚（搽多一層護甲
好短都可做的
Keep住做左一年，每月只係百幾蚊
去到你覺得控制到為止先試下停gel
明白大家多數係訓覺r損的 所以好幫到手
我見上網冇任何人講過呢個方法
但我自己試過可以
零戒口零藥零運動之下改變的

Sorry 我係想講治標

Sorry 我係想講治標

治本係飲食加心境

佢話要keep住打的 唔打就會翻發
不過你打耐咗 可以睇自己情況決定幾時打 爆得勁先走去打都得

好啦 sorry
之前試過生蛇 愈r 愈多 然後死忍唔r

我之前爆到最勁果陣都係成面爛晒
條頸爛到轉唔到
手腳爛到伸唔直
我睇左佢（開藥）同另一位女醫師（針灸）大約一年多啲
依家叫做好返少少
塊面可以俾佢影 before and after 拎去賣廣告

細個一度生到成身都係，大部份慢慢都好返，但左腳後面個關節位十幾年都斷唔到尾。睇過西醫、中醫，用過偏方，乜撚用都冇

後尾喺淘寶搵到隻藥膏，搽咗一個月完全斷尾得返個印 之後冇再搽都冇翻發，如果隻藥含類固醇應該一早翻發咗

個名叫股蘚膏，一藥堂，大陸野就唔po link喇免得傷害兒登仔玻璃心，有興趣就自己搵下啦

類別唔係最重要，最重要係質素同煮法

例如罐頭雞肉，大陸雞同歐洲無激素雞肉三個選擇，當然係歐雞最好，有無激素好易睇，基本上大大隻肥美雞翼就有，細細隻就無或者少

盡量少人工調味料，鹽無問題。多數蒸，煎既我買外國既煮食油

我唯一戒既類別係蟹，牛都有時會食

樓上話佢全素，我反對，食全素係好難，好易營養不良，無肉皮膚會乾又缺蛋白質製造新細胞，康復困難，所以主張多菜少肉

至於個別敏感就唔清楚，聽過有人對飯敏感？我做過test 只對塵滿有少量敏感

有需要可能可以食營養丸，我食centrum adult，但我係好後期，即係進入左康復直路先食，唔知嚴重時適唔適合，你可以試下